大家會想移民去邊？澳洲vs加拿大

兩個都係移民熱門國家，上網睇過下，發現各有優劣，想揀其中一個過去讀書留低搵埋野做，邊個會好d？

加拿大
澳洲

加拿大：
1.移民政策比澳洲寬鬆
2.近美國
3.物價較低
4.少d歧視

澳洲：
1.人工高d
2.天氣好d

仲有冇其他因素？

真心想可以留低，偏遠地區都唔介意

仲有澳洲同香港時差差唔多

朋友話加拿大好悶，唔想番去，又凍

你既然都移得民，重理同香港有幾多時差黎做乜？

加拿大適合退休人士

就算移左民咁始終仲有屋企人要聯絡下架嘛冇乜時差咁傾過電話都方便d

澳洲啱後生仔青年仲要搵錢
加拿大啱搵夠錢去退休

兩邊都好多蝗

都冇計，始終蝗度度都有

一定係澳洲

有冇乜原因

加拿大＝較多高質鬼佬
澳洲＝較多低質白鬼（英國罪犯後代）

夏令同香港差多一個鐘已經難頂
想同朋友打fifa? 香港開波加拿大就開工，收工就人地訓醒開工
唔係唔想識新朋友，但你唔知幾多移民好撚鳩屎呢，完全唔岩咀形。。。

睇黎d人都係prefer加拿大

啱呀巴打，開頭覺得孤獨都會想搵人可以吹下水

你朋友加拿大邊度？

呢度太多人
一係就on99
一係就掛住講是非
一係就show off
頭腦簡單，好多都係屋企有個錢，黎度hea下咁

你話呢度係指加拿大？
講真你見d有錢人攞哂外國護照，用腳投票你都知乜事啦，我都想有個機會hea下唔駛係香港做到成隻狗咁養大陸人養地產佬養機金佬

多白人同其他亞洲人移去澳洲, 例如澳洲係最多英國同星架坡移民去既國家

但香港人好鍾情加拿大

u fucking chinese

好似話d富豪都多攞澳洲籍

覆佢一句Hong Kong Is not China有冇得諗

想去加拿大
但去到可能真係要做D下欄野 個邊就算european migrant識講英文都撈唔多店
澳洲好似工作機會多好多

山明水秀
做乜都供到樓
又大把野食，天氣最接近香港

去到可能都係做下欄野，但我覺得有得必有失，要出去闖就需要付出

沙灘好正

澳洲同香港一樣right hand drive,冇分英/法語區，熱可以好熱，內陸機票貴，週邊比較少地方比你去旅行。
總結咗五年嚟嘅生活

其實加拿大內陸機票仲貴
東岸(多倫多滿地可果邊)飛西岸(溫哥華)得加航同Westjet，冇廉航揀

巴打住邊頭？分享下點過到去ok?

咁落美國會唔會仲平

當然澳洲國內都幾多嘢睇，自然景觀同生活節奏同加拿大可能差唔多。買車平少少，買屋平好多，唔驚遠嘅240萬已經有一間獨立屋。

香港240萬買到半個私樓單位

加拿大都係睇城市
溫哥華多倫多就係人都知貴，但滿地可Halifax之類地方，50萬加幣就有一間獨立屋，質素唔差

Perth同香港同時區

d人感覺都好中意做運動

我喺Melbourne,算係大城市，人口四百三十萬。國泰一日三班機過嚟。我父母都有澳洲藉，但我香港出世

Perth會唔會比Melbourne好住？

利申 係Brisbane讀緊書
個老師問啲學生come from where
我答Hong Kong
有個蝗就話”不都是中國”
我用廣東話回佢”我話香港就香港啦”

巴打真幸福，之前去Melbourne St Kilda beach啲人放工仲有日落囇下跑下步感覺好正

冇錯啊，冇理由喺外國都要比中國人蝦

d蝗去到邊都要人認係中國人明明如果中國真係咁好就唔出去讀書啦

我都想快D賺錢，孝敬下父母，享受下生活，仲有兩年就畢業。

加拿大好撚悶

自己覺得自己係咩人就係咩人，人地係咩人唔到第二個人話事。

巴打讀乜科？而家新移民好似頭幾年唔比住Melbourne

去探索下城市外圍？有D地方可能未去過

兩睇啦，有d人覺悶有d人覺得relax

我讀航天工程。政府唔想太多人喺城市到，想D人住鄉郊地區，比你練下英文都好啊，詳細政策我唔太清楚。

諗住8年後技術移民 希望到時要求唔好咁嚴

澳洲天氣好啲
個日夜溫差大到 有時無啦啦一個heat wave熱撚死40度連街都出唔到 有時就凍到得幾度

有得去我唔介意住遠d

嚟到第一個星期44度好記得一月嚟

巴打讀緊書？真心想去早d去，只會愈黎愈高要求

會成日over40度？邊個city?

我鐘意住遠D，個人覺得比較舒服。女朋友都話可以

加拿大好大既
加東同加西時間都差幾個鐘啦

係 讀緊電想有舊錢先去

二十日以下啦，Melbourne
晚刻又會正常翻

加拿大
合法隊草

望出窗條街係有蒸氣之後夜晚又唔知點解凍到要開暖氣
仲有澳洲好多蟲

試過？覺得點？
澳洲D traffic法律其實幾嚴，80你行83就抄得，tolerance得2km/h
Btw 加拿大好似用mph?

唔知係咪澳洲人好懶
連啲烏蠅都飛得好慢
btw 三寶

去過幾十個國家
唔講政治香港真係好好住
交通方便又唔悶

如果計埋政治因素、樓價
退休前我會揀去澳洲
加拿大就啱退休生活

利申：澳洲同加拿大都去過

朋友，你忘記關窗了。小蟲蟲晚上會涷死，唔需要太擔心。

澳洲受亞洲文化影響幾深
食物上都好多亞洲嘢食揀
好多local朋友都同我受差不多嘅media影響長大
有次講起頭D(周杰倫果套) 竟然都有唔少鬼仔睇過
有時同佢哋傾深入啲
發現佢哋都理解好多深層次嘅亞洲文化同價值觀

如果你份人好外向 咁澳洲應該都幾適合
戶外活動多 運動類嘅event又多
周街啲人都好友善 咩人都會同你吹兩咀

歧視係有 但都係好少
我自己就感受唔到有咩實質影響
前提梗係唔好住啲差嘅suburb啦
自己返工嘅體驗都無咩feel到有咩歧視

我自己比較內向
所以就會覺得唔太適合
始終同local有好多深層次差異
唔係佢哋有心歧視 但相處耐咗都會唔舒服
戶外活動我唔enjoy
文化嘢澳洲人嘅創意係接近零 好撚無聊
嘢食好撚難食 自己煮一定最好

利申：係Melbourne讀書+做過一陣嘢
依家準備返香港

d烏蠅隻隻肥向左走向右走到痴肥兒童咁

邊到有工開就去邊到

諗起又係wor,對比香港嗰D大好多。

係荷蘭隊過
鬼妹fd話我自己係到傻笑
我諗係因為d草放鬆曬d神經同肌肉
英文會流利左好多

我女朋友都唔介意，其實住遠d雖然冇咁多野玩，但物價相對都冇咁高

BC好似冇咁凍

樓主係而家香港住？

我都儲緊，你會想儲幾多先去？

咁十零廿日我都接受到既，係驚缺水

樓主幾歲

就係唔想做大灣區人

笑死 烏蠅飛得好慢 你講起又真係好似係

Btw今日入汽油$6.78Hkd一升,好抵。有車可以周圍去，只係時間問題。香港就唔夠地方揸。

啲烏蠅勁撚大隻
隻隻都係green bottle種

感覺澳洲人冇咁熱情，至於野食煮出黎味道感覺麻麻，叫入得口，當然我好中意d沙灘，又大浪又有海水泳池係隔離游

係plan緊走

24

加拿大比我想像中多人揀好多喎

讀乜科呀你 技術移民？

最簡單嘅移民方法

娶個澳洲妹
你重口味d娶個原住民政府仲會貼錢比你

你都係移民
人地都會覺得你係蝗咋

之前睇到連登post想去讀master技術移民，但窮撚儲緊錢，機會可能只得一次，所以想上黎請教下大家邊個比較好，然後去當地揀d係移民list既學科讀再希望搵埋野做

有女朋友

因為唔想揸左軚車既關係就算有更多determining factor我都係揀澳洲

起碼我肯融入當地，肯做野，都叫有學歷唔係淨係想呃資源，如果好似你咁講，咁美國人澳洲人加拿大人全部都係蝗，因為佢地都唔係原住民

澳洲歧視問題好似好撚勁

Btw 樓主有冇考慮其他國家 之前去過瑞士德國奧地利感覺都幾好 不過唔清楚個移民條件 全部都德語系國家 應該要識德文先得

you fucking asian

全世界都一鳩樣嫁啦

潛水滑浪 澳洲
滑雪遊山 加拿大

好多越南人喺澳洲都好比心機貢獻社會，佢哋都冇比人話係蝗蟲，自己做好自己應該做嘅事就得。

唔識德文

澳洲啦 加拿大天氣好難頂

咁人地點諗我控制唔到

咁BC呢？應該冇咁凍

澳洲蝗化應該嚴重過加拿大好多
幾個大城市city內根本唔需要識英文

冇車等於斷腳

點悶，其實玩嘅野唔同

但加拿大好多左膠
蝻蝗蛔多到仆街

識簡

巴打住加拿大？

錢個方面暫時冇咩慨念要幾多我諗至少要有夠挨半年至一年既錢啦 同埋打算有能力係當地買到屋先去（遠少少既地方）呢方面女朋友會同我夾

樓主幾大

加拿大用公制
得美國仲用英制

諗住讀Master留低定點？

老華僑呀

儲緊錢想去讀

住邊？

夏天去過bc

但澳洲之前三月去都係著短袖短褲

加拿大

加拿大真係好多人揀可唔可以講埋想住邊個省份
利申：只去過Vancouver

大灣區

方便睇住個市掛
再者兩老又未必肯移民 方便打個電話返屋企姐

不了

啱呀巴打，佢哋唔會鐘意外國生活架

加油巴打 不過澳洲搵工真係好難

澳洲溫差大到黐線，今朝得8度凍到唔想起身，晏晝廿幾度我著短衫褲落街打波同埋3月都仲夏令緊4月先轉季

偏遠地區都係？

加拿大凍起上黎唔係話著衫就止到凍架 又悶 除非鍾意行雪山隊下草
相反 宜居城市黎講澳洲係冇得輸 一年四季佳宜 揸架車去下海邊 去下camping 唔想揸車行遠小小至少有巴士

早排問有朋友寧願返香港做狗都唔想喺加拿大悶死

成日落雨

澳洲
D海灘 自然景觀都好d

有無去過 d 所謂偏遠城市 ? 同 melbourne 差幾遠 ?

近年澳洲想趕移民去偏遠城市

睇吓你讀咩科同邊行 同埋你要說服到人哋點解請你唔請local

你朋友加拿大籍？

巴打想問下所謂偏遠城市同 melbourne 呢 d 差幾遠 ?

點解 ?

醫療 ?

有錢先算好想移民去柏斯住一世

會差幾遠?例如Geelong同Melbourne距離唔算遠，住方面會差好多嗎？

落雨就已經唔想出街上個星期見好天諗住出city 行轉，行行下落大雨我仲要晾緊衫返suburb 都要成個鐘

讀account?可能去d等人用既地方

40-60分鐘火車 60km
例子Bacchus Marsh

但有時又出太陽，搞到d行程有d亂

That’s for 置業，not for 新移民。新移民嗰D好似仲遠

去過geelong 玩一次好舒服但未住過，感覺好正冇乜人唔多大陸人，不過冇city 咁多野玩就真

好偏嘅可以得一條街有鋪頭
其他全部住宅

澳洲d 天氣同女人心一樣難捉摸

喜事定街尾附近

鐘意澳洲個地方 但鐘意加拿大d人

neither

澳洲： 烏蠅 + 蝗
加拿大： 凍 + 鏟雪 + 悶

巴打有呢d專業資格已經贏左起跑線上但澳洲好似英文要求高d

Geelong Cats

加拿大福利係好
但佢抽好重稅
您俾完舊錢去攪移民仲要坐三五七年移民監 每個月都抽9您稅您身心都會好疲累

唔多得過香港掛

睇你會唔會揸車啦
澳洲大城市唔揸車都唔會有咩問題
人工好高但物價都係偏貴

但d税起碼可以用係自己度，例如醫療等，香港我交完税但比大陸人

加拿大，你見岳華屌鳩d黃絲反中亂港但係又渣住加拿大護照就知呢本係好野黎啦

美國點睇

學緊車，希望一take pass唔係又駛多幾千

好過特區護照

加拿大醫療好

唔緊要 外國買車平超多

加拿大最大好處係近美國, 只要係美國Sky is the limit.
利伸, 身在澳洲

好似危險d，但講前途機會應該最好，我諗留比高手解答

God Bless America

買舊車啦梗係

未考想學左先去

佢哋係護照已拎理撚得你

加拿大落雪好撚煩

其实留番中国香港咪几好啰，万一移民到过去惊你失望呀，社会问题多撚到仆街

真心悶
就快頂唔順

加拿大物價低

點解冇人講美國 係咪難過加澳好多？

護士有冇得拎專業移民？

你up乜春你d字我睇唔明

正想問
美國近大城市既鄰近城市好好住

Compare to澳洲

有專業資格實有架

中国人就学好啲中文啦

住邊頭？

樓主有冇去過澳洲
垃圾地方 歧視多 蛇蟲又多

唔係多倫多
相信多倫多會好啲

邊撚個係中國人你d同鄉都走哂去外國喇喎

Geelong同Melbourne唔遠 揸車一個鐘左右去到啦 住嘅話geelong點都平啲 Melbourne有啲apartment好靚但好鬼貴 不過大城市冇計啦

假膠唔洗理

有呀雖然留唔耐，但氣候生活節奏真心覺得唔錯，可能我比較悶掛

Geelong好似都算偏遠地區，但Victoria省提名應該要好高分

有冇加拿大巴絲可以指點下，細佬今年fg，計劃緊去加拿大升學，搵過唔少升學顧問，但係都冇乜用，比唔到太多意見。希望各位加拿大巴絲可以比下意見，先交代下少少資料，細佬有加拿大護照，非三大乞食文科second low，畢業後一直炒下散咁，計劃緊下年去加拿大讀postgrad，地點應該會喺Vancouver ，但一直都冇頭緒可以讀咩，想話讀Master degree，又未必夠分入，去讀Diploma又好似好傻，再讀一個degree又好似好浪費時間咁。細佬身邊冇乜人有呢方面嘅資料，所以想請教下各位巴絲以我咁嘅case黎講應該點好。

唔算偏遠呀 佢假假地都係victoria第二大城市 咁當然同mel冇得比 但個分別真心唔太大 反而仲少啲蝗

From網上，維州：
「偏遠地區」不包括墨爾本大都會區
Geelong包括入去？

好似聽過話account爆爆地
有無人知it engine嗰d多唔多工做
想過去讀書或做一兩年野

我垃圾bba grad

美國唔係難移d咩

真心想知咁多巴打話加拿大好悶
其實係點悶法？

美國要求應該高d，但冇乜研究去到其中一個已經好開心

我都想知

其實歐洲最初160萬移民入面得12～16萬係罪犯

Pg啦 而家唔少人都進修
讀d有用嘅conversion degree?
Nursing account teaching survey it呢d可以諗下
一係過澳洲做技工

我文化上最中意美國
由細到大都係睇美國戲同節目 又鍾意追美國d科技嘢
自己英文又算好
不過去到是但一個鬼佬國家已經好好
睇下自己幾時的起心肝繼續讀書

咁你覺得有乜原因令加拿大可以大炒澳洲

鬼佬 > asian

始終美國係no 1.咁影響力當然最大啦但巴打要走就及早plan

hk is not part of g na !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

我諗去澳洲就會讀accounting.加拿大就未知，始終每個省要求有d唔同。當然要儲學費先，唔係邊度都唔駛去

其實嗰到啲蝗好多都係嗰到出世同大 唔同香港見慣嗰到 但唔知點解仲係會分到

響澳洲, 果度啲白鬼智商普遍仲低過fucking chinese

咁揀加拿大巴打會prefer讀乜叫做易d留低搵野做除左nursing, it, engine，因為我bachelor唔係讀呢d

果班好多都係六四之後怕中共先走，點知而家屌鳩返人反共

應該細過樓主少少
諗過儲錢過加拿大
有屋企人係個邊
讀Master + working holiday 有冇得諗？
但好怕讀完冇人請 又或者冇學校肯收

屋企人係邊？如果係某d省份有親人住，移民去個邊有分加喎

各有各好。不過澳洲好多小昆蟲。其實最好有朋友照應，自己去冇支援。搵工好似澳洲容易的。加拿大搵工難。但你可以考慮做小食店自己做小生意！個個有錢賺

仲細仲係on99唔知想點嘅年紀

加拿大
岩晒我D毒撚 可以1個月唔出街

education: AUS >= CANADA
ANU > UOT>MCGILL>U OF MEL >USYD>UNSW>UBC> U OF QUEEN> MONASH>UWA

咁肯定有錢賺？

香港都得喎咁

之前睇唔係得父母先得咩

只求可以留低搵到野做

係聽講勁多其他地方無嘅危險生物

我講緊加拿大

有得留低可以諗下喎最好過去讀書期間又可以搞下小生意，得咪唔駛驚搵唔到野做，唔得又可以睇下賺唔賺到少少生活費

你睇吓你間大學有冇得轉到 EIT，冇就除非你拿到 CEng (其實都煩，但好好多)，來加拿大都幾煩

你係乜先得嫁

昆蟲喺澳洲都好大隻或有毒，弱少少都絕種

我唔鐘意香港太迫屋太細

揀多靚女鬼妹既地方

BC正常都高分d

垃圾bba

都係養狗都覺得咁細空間比佢玩對佢唔住

Master唔係咁易入，文科又冇乜用咁(好似)
而家好似讀多個degree係唯一選擇

我當年喺香港有個accounting degree
去到加拿大transfer credit, 讀年半左右拎多個degree
你睇下你嗰科有冇咩可以transfer ，讀少啲咁囉

加拿大已經淪陷
有齊連登仔最憎既蝗蝻蠙

會計好多人爭 揀過第二樣算吧啦

爆到上新聞
d人grad搵唔到工

邊到無 你答我

3年減到年半？ 讀咩科？

smoke weed every day of course

樓主宜家月入幾多

澳洲陽光與海灘
加拿大就冰天雪地

天氣影響一年一半嘅時間

雖然加拿大啲人可能隨和啲易啲相處。但係我曾經住過啲冰天雪地嘅地方，我覺得一個地方嘅天氣好影響個人嘅心情

有得揀我應該會揀澳洲

咁加拿大可以讀乜易d搵工？hotel man?

兩萬零

房價平，又多留學生租，變相有人供埋
親戚係澳洲有勁多物業都係大陸人供番黎😂
唯人唔好真係沒咩娛樂

都係出太陽心情都靚d

燒焊牌/木工(大工) + IELTS 6.0 ， 落飛機就即刻有身份證， 勁過哂你班博士碩士

大城市都平？

真係寧願學廚都好過讀書可惜返唔到轉頭

真係呀 有研究做過
長期住日照時間又凍嘅地方有機會抑鬱

我civil 佬有degree 但無考牌，都打算年尾過去搏下搵唔搵到工， 得嘅話就工作三年，然後自動轉pr

住緊溫哥華，個移民前後搞左4年左右，其實悶唔悶係睇你個人，唔鍾意出去蒲想留係屋企打下機既其實無咩分別，你要食野唱k戶外活動既要有都有。買樓都係要屋企人幫但係會好過香港好多，車係必需品所以都唔貴。兩公婆都有做野加屋企幫少少首期有車有樓唔難，唔介意去細城市樓再平d，如果想發達就留係香港啦，呢邊係俾你享受生活唔係俾你搵錢發達。

樓主數學叻唔叻
對actuary有無認識
話哂你bba底識少少econ finance
精算邊度都好好搵

肯定做咩都供到樓？
樓價全球排頭幾位喎。

想要quality of life

Sorry 冇講清楚
都係accounting
所以可以減咁多

普普通通啦但second low咋會唔會好難入架

可能細城市？始終加拿大或者澳洲都好多地

澳洲同美國差唔多大 係得sydney樓價特別痴線， 但係近幾個月已經又高位回落咗25%， 因為澳洲政府限制支那資金

加拿大
起碼夏天唔會40度先

你睇下係咩黎先
要考試考牌
難唔難入我諗睇學校掛

今年yr1 bba 非有牌科留名
一早同屋企講我第一個目標係移民

佢哋去到邊都係炒樓，好難怪當地人討厭

咁你入錯科了

廢呀嘛

澳洲政府
Btw真人真事 我識人aus三十歲都要屋企人住
Big city 可能之前樓價真係貴得濟

去研究下有機會留低都會試，仲有冇其他options?

澳洲連蜘蛛都比其他地方仲要大隻

其實D澳洲人點應付咁多昆蟲

唔緊要 plan下之後點

一個英文叻嘅地盤工人， 移民澳洲仲易個工程師、會計師

加油後悔當年冇你咁識諗，但當時香港格局都冇咁差，所以冇諗咁多

係唔駛叻，識少少英文已經可以

溫哥華樓價都跌左少少，政府都開始做野，其實唔係剩係支那，印度人都係炒到顛左

入嚟取經
都想知讀外國Pg 有咩機會大d

無咁離譜， 點都要有 IELTS 6.0

上面講咗， 澳洲的話， 燒焊、木工、水喉工， 容易過你讀博士入藉

都仲研究緊，希望有個目標比自己奮鬥，就算要讀都超碼要知學費幾多先啦啦

知條路唔易行
好彩屋企人都支持
或者近少少去日本
因為本身都識少少日文

咁你應該直接去外國讀書，將來讀書會有分加

將來計分係當地讀書

而家都冇計，學都未趕得切，始終要經驗，學歷高又嫌你會走唔收你入行，咁真係唔知幾時先走到

It囉 有好多範 有d無咁重計數打code

醫療 物理治療 職業治癒 呢幾年幾多人狗衝
好多地方都要人 但應該要有少少底

仲有社工 教育嗰d
唔洗有底可以直接讀
Teaching應該算易
If你中意對細路英文又溝通到嘅

Survey 工程造價之類 好似有master讀

你主要研究下佢occupation list要咩人先

屋企負擔到一早走咗啦
不過都會存錢讀post grad
希望仲有救

所以去讀書機會大d

唔侵女人玩wor 依d 工

Regional 區可能平少少，但無配套喎，工又冇乜揀，平都生活難

澳洲

加拿大- 大城市樓貴 多中国人
細城市 無嘢做 香港人怕悶
一年有幾個月淨係得室內 一出街就著到企鵝咁
澳洲淨係有得玩水都夠

燒焊、木工、水喉工
依d嘢應該學費好平架姐
不過實際係點真係唔知
依d嘢有用過垃圾bba

可能survey都ok喎，要少少時間研究，因為每個省都有d唔同，invitation 分數又有唔同，真係好複雜，所以先想開post問下邊個country比較好，然後想集中研究佢既immigration policy咁

澳洲係咁收緊政策
加拿大仲Ok
想學飛移民TG 我︰hkpilotca

屌最衰aus淨係計父母唔計親戚
加拿大又無人

搵到做乜職業後，又要搵去邊間讀，學費生活費幾多，admission requirements可唔可以fulfilled到，career path點，都好多research做，但最驚係真係去到policy又轉，好矛盾

其實點證明你係親戚

學飛幾錢？

巴打你prefer加拿大？如果你有親戚係澳洲搵工唔會方便d乜？

啲蝗真係會咁講我都預過 不過我只係重覆多次Hong Kong

利申：都係brisbane讀書

無乜所謂
搵工應該無幫助

好問題我唔知

咁去讀書啦惟有

文科真係幾煩，其實可以去三立讀 law ，但間學樣又比左仔 ban 七咗；其實你數點，可讀連 CPA 或 CMA 的 MBA。但你個類係乜文科，中文同英文已差好遠

睇吓邊到

澳洲brisbane黎講人工高物價都高 如果讀書唔翻parttime會洗好多錢 同埋學費都唔平 今個sem就90000hkd

155 百幾度近視得唔得

宜家唔平，二線城市就唔算貴

UQ?

你個啲咩衫 點會止唔到凍
鍾意做狗咁真係香港啱佢嘅

澳州移民貴到仆街

睇你用咩方法，行讀書條路唔算貴。

St Kilda beach真係好chill好正
日頭好多鬼妹係沙灘好多大肌哥曬太陽
之後睇日落 真心靚 個人好放鬆
睇完日落睇企鵝
夜晚出到返沙灘仲多野睇
附近又多野食俾你繼續chill

有電腦有network咩都夠

溫哥華好多蝗蝻蠙
係好撚多蝗蝻蠙

細個成日同班fd行去breakwater隊草

加拿大係speed limit +10km 以下都唔理highway 揸到百三都冇事

加拿大野食好啲

未去外國長時間生活過嘅人係唔會知道外國生活有幾悶。去到嗰邊一排你會發覺其中最大嘅娛樂係去超級市場買餸。同埋你會發覺啲街係無咩人行，所有商舖賣嘅嘢都係差唔多。仲有如果你會去加拿大應該一年有一半時間都係冰天雪地，局限左你係室內活動。

點解係加拿大反而唔係美國?

我會覺得Perth好住 唔算多人 節奏慢好多適合養老

QUT

係澳洲內陸suburb working holiday緊，
泰國，日本，中國菜都有，不過改過迎合返鬼佬口味好唔好食就見仁見智，
出去食好貴，食個普通m記早餐（食唔飽）都差唔多60蚊港幣，
反而日用品同香港差唔多，但係菜同水果（冇特價）好貴
住就唔洗講，租緊120 澳幣一星期包水電（有時想出花園坐下但而家廿幾度仲係有烏蠅）
交通上基本上淨係得自己揸車，巴士一個鐘一班
住得近既話行去shopping mall可能十幾分鐘
娛樂方面都有戲院運動場籃球場泳池碌ling
btw 好多鬼佬都未聽過Hong Kong呢個城市

樓主打算搵咩書讀先

ug定pg先 同埋唔介意住regional好似有分加

利申住澳五年

澳洲
最底工資一個月都有港幣2萬， 慳少少一定夠租屋生活。天氣又好，海灘又靚。 歧視問題就唔覺得有，可能因為我公司3，4成人都唔係澳洲本地出生，大家都好友善。

btw 有無巴絲住係Southern Highland個邊？即係悉尼西南方個d小鎮。想識返d香港人

除咗英國其他地方都係左軚喎

4年咁長技術移民？

多倫多我覺得 OK,不過前提係要有車

應該有 master 讀，不過未必係出名既大學

accounting 只要有牌，唔驚無工

澳洲minimum wage 23
CA min wage 11
當大家都係對六，差一倍

主要係無香港咁方便，同埋無夜街行
其實悶唔悶好睇人
我識既 鬼佬星期六日鐘意去滑下雪，出下海，陪屋企人 多過出街玩，買野就多數 online shop

發夢識人兩本passport 都有
不過佢揀左加拿大
佢話有house 有車都冇囡
有興趣留tg我叫佢加你

去澳洲會唔會生皮膚癌

engine 同IT

Vancouver Toronto 成個香港咁
不過冬天真係好凍，怕凍就去澳洲。
搵到野做兩邊都好，睇你自己

不如去college 讀nursing 一係就c/s degree

外國好多地方都係話唔係俾你搵錢。香港肥上瘦下就行行都係，不過無大志上位嘅去外國開心好多輕鬆中產生活

絲打有冇多少少資料可以分享，因為我唔熟果邊啲制度，second degree大約要求d咩，會唔會好難入，如果冇transfer credit係咪要讀多四年，因為我睇到一頭煙，求指點

移得民仲留意香港時差

我major係history，數底差，仲要廢u加second low
係得個加籍係手，錢又冇咩，只係想襯後生返去果邊讀啲野，叫有個當地學歷方便搵工，可以既就會留係果邊生活

唔可以話無大志既，大家想追求既野唔同，香港我如果唔走慢慢做上去都可以有唔錯收入，我過黎係因為太太鍾意間屋大d，第時有小朋友可以多空間，教育又好，我自己又想可以放假去揸下車去郊外。呢d野香港俾唔到我。

搭單問加拿大移民搞幾耐？邊類移民會快啲/易啲？

香港人大志剩係得搵錢，笑死人

絲打有冇建議，應該會係Vancouver 果邊讀，我自己睇到一頭煙，ubc 就應該無望，但果邊好似除左ubc同sfu就冇乜其他選擇，如果情況許可，其實我想讀second degree或master，求指點

巴打，可唔可以講下nursing，因為我本身major係history，cs我應該唔會得

搭單問多問，有冇巴絲有升學顧問可以介紹

你中學有無讀 chem or bio?

最理想一定係vancouver或者toronto

文科仔應該讀law

曾經我都諗左好耐去加拿大好定澳洲好 最後發現澳洲係易過d 放棄左加拿大
而家努力緊考ielts

有冇人講下美國 英國 紐西蘭

其實我都唔係知好多
我當時係嚟到去唔同學校問再揀咩學校適合我
如果你目標係快讀完快搵工
我覺得讀個兩年diploma 都係個唔錯嘅選擇
讀Master一來貴，二來好多要有相關經驗
三來讀完，你未必有用，人地又唔敢請你

始終你喺度冇工作經驗，喺香港又未做到經理級
嚟到由低做起都冇辦法
我一讀完出嚟做嘢，好多同事都比我細但又高級過我
你係要移民就快，唔好再等

巴打有冇建議，讀完會唔會好似香港咁揾唔到工

我個陣用需時長但係基本上一定移到既方法，做1年酒店前線可以申請，省提名等左一年，聯邦處理個提名年半度，前後差唔多3年半度。呢個方法當時最穩陣因為唔駛計分，而家改左制要計分就唔同講法。

冇，典型中西史文科廢J一個

想搵工易讀門手藝啦，藍領先搵得錢多

我已經plan左2020會返去，但係屋企人想我喺呢度搞掂晒要讀嘅嘢先，唔俾我過到去先諗，所以我係要去之前報好曬，有offer就即走。但係我同屋企人講話讀diploma，佢哋又唔係太鍾意咁，所以我都係想讀second degree or master多

無人無物都可以去

三十萬

得

巴打有冇咩建議，我都有諗過學手藝，但係唔知嗰邊咩手藝先搵到食

你、父/母、你親戚三張生世紙就得

水電工，整車，木工

比人插呀，打劫呀，開槍呀，周不時發生，
睇你好唔好彩，你有錢買富人區就例外

你讀咩文科先

澳洲

因為已移咗去澳洲

我想問下可以點入手，個邊有冇啲學校係教依啲

我本身major 係history，之前有睇過下嗰邊嗰啲人類學、亞洲研究、文化研究之類嘅course咁，但呢啲多數都係Master，我應該唔會夠分入

Nursing 唔係我範疇比唔到意見你話account Big 4 都知D

咁你生活就要揾嘢做 以到係睇你local experience 行先 咁我講嗰兩個都係啲大路需求嘅工種

你話求其讀啲嘢搵嘢做 四萬零蚊before tax 你滿足都冇問題嘅

驚咩呀 你係香港比共產黨光明正大咁強姦緊添

有類似理工學院既diploma係呢d實用課程，再可以接埋去考牌。

唔該巴打先，但我想問嗰邊而家會唔會好難搵工，同埋住屋嗰啲會唔會好難afford到，因為我之前見過有啲post話，而家喺嗰邊就算係返part-time都可以應付到日常生活，唔知係咪真。

有撚得揀咩屌

都係睇你要咩生活，唔想買樓買車就咁打份4萬幾既工係夠你生活有突。

其實好多 college 例如 bcit 都有很多專業既課程

nursing 一定搵到工，但係基本上大城市都無咩位
利申前年想讀 nursing, 同 ubc nursing prof 問過行程

我其實係想講BCIT，不過怕俾人話唔係college
利申：BCIT diploma grad

咁巴打我想問，呢啲Diploma係咪for完全冇任何相關知識既人讀，因為我讀開文科冇乜理科底

其實 BCIT 好多科都好實用，又比較易搵到工，我識得唔少 local 都想入啦😂

你要自己睇下 pre req, 每科都唔同
有 d 科可能要你 high school 讀過某 d 科，如果係咁既話，我有 d 朋友會去 high school retake果 d 科，再去報。 不過建議你去問清楚你想報既學校。

真心覺得加拿大生活平過香港😅

英國而家脫歐立立亂
好似出左個新既tier 1 政策
但以香港人角度梗係想硬脱
英國人請eu人難度大增，就會請多d non eu人

應該話要享受優質生活既門檻低好多

加拿大：好撚凍
澳洲：同香港差唔多溫度 但個feel好過香港

我反而想問你Southern highland 有咩好去處
我做旅遊架

你睇完尋晚ferdeal budget 應該會收番呢句

九成呢啲係有預謀同自己人做架啦

我係澳洲撚
問題係可能生活圈子，係香港大家都起碼有學識同專業水平，起碼講啲野唔會咁白痴掛
啲人是非多到爆廠，好大程度係因為佢地無野做，坐埋一齊就講是非
我鐘意體育所以同人開party 就係睇波 （我係睇五日制板球個啲痴線佬）

老老實實，無呀。呢度係d有錢老人家退休住大屋既地方，d人來打golf 囉。個個local weekend都係揸車落去海邊玩。

其實澳洲都平過香港

我之前係北京生活都日日屋企玩電腦睇電視
返黎香港都一鳩樣
係你地鍾意出街喳

啱呀ching 我依家都係間5中通宵同香港friend打機

之前Bundoora有個女學生比人強姦殺埋 棄屍路邊添wo

一定係加國
澳洲 成班犯

悶唔悶根本係好主觀，有人鍾意留係屋企煮野食種下花同朋友開下party打下機咪唔悶，你鍾意出去行街落bar飲酒咪悶。仲有大部份大城市都無一半時間冰天雪地，溫哥華更加係雪都唔多滴。

去溫哥華旅行過
完全唔知有咩做/邊到可以去

澳洲最低工資邊有23咪9up

呢個真
加減乘除都搞唔掂
定係香港人夠度縮所以咁好數口

兩個國家都住過，鍾意澳洲多D。
澳洲其實每個city可以分別好大，SYD天氣最好，MEL最多嘢玩，BRI最多歧視...

除左小昆蟲
大動物都好多
揸車撞下wombat, 袋鼠係基本
有次坐朋友車撞過馬

澳洲嘅藍天白雲真係世界級

差唔多18歲 daddy有美國國籍 住過係美國7年 係咪我都自動有？

Plan緊去加拿大讀master 諗住報UBC McGill嘅engineering
係咪好難入？

你加油

佢咪個一成囉
其實我晚黑揸車番屋企，有時都諗唔明點解一個女仔係街行，仲要冇燈個啲
99.999％ 都唔會有事但有時啲野真係估唔到
不過呢啲案好似Melbourne 時有發生

啱而且消費高 稅又高。求其嗌個飯都要十幾蚊
香港平平哋可以食到兩餐

呢個冇得輸
早排太陽雨 double rainbow 火燒雲

去睇blow hole
之前表妹同表弟係moss vale 讀書，山卡拉到逃學嘅意欲歸零

荷蘭/比利時/德國/北歐/奥地利。

澳洲然後去紐西蘭退休

你係vic？vic traffic 全澳最嚴

早10年可能好d，而家香港人個朵全世界都臭哂，人哋當你都一鬼樣

住緊geelong, 住就多數house，city 有apartments . 野食同娛樂就一定少過Melbourne. 同埋geelong 唔算”偏遠城市” 去melb 一個鐘

樓主講到連登仔有能力揀去邊移民咁，其實係搞緊第N屆連登集體FF大會

對唔住就係有能力
技術移民去加拿大爭ielts就夠分
有直屬家人係美國護照又申請得綠卡
不過都係想去英國，但同時都係最難

即係好難？
有朋友同我同u同科 一grad就入咗uot 成績差唔多

undergrad 難， post grad 唔清楚，不過engineering 近年越黎越多人爭，所以要加油

係好正但海邊d屋好似冇乜人住咁既

for me ， sure澳洲。因為我好怕凍

都知一定冇香港咁熱鬧好玩，但我有時真係覺得香港太多人，氣都抖唔到

好多人話加拿大冇野玩
根本就係習慣左香港人個種旅行方式
加拿大淨係戶外活動 滑雪 camping 行山
運限運動 都大把

根本香港連玩都冇得玩

加拿大
你一年有一半時間都唔會想出街
多倫多做例子
121-4月係凍到尻斷
個個話做工程易
我又想問番大家有幾多個真係咁凍做過房外工作
我做過 我亦可以答你 凍係難頂過熱
熱可以除
凍你一流汗係會刺痛 之後成個背都冰凍
送你工作圖一張
做裝修 出出入入雪地
你個人會濕曬 隻手冰凍
未做過既話冇事 因為你唔會明
試下就會知

美國感覺危險d，同埋難度要求似乎都幾高

啲朋友都覺得正

如果拎到2個地方既中間點就無得輸
悶又唔會太悶 但空間感夠大同放假又休閒D

但係 perth 唔算偏遠啦喎

技術移民澳洲近排推高哂 d 標準

推高大城市標準

佢哋d口味我覺得麻麻地，一個鐘一班咁加拿大交通好似好d喎，Victoria都叫細但都多巴士

想讀pg,我唔介意regional,巴打有乜推介

但澳洲比大炒緊

邊度？

黎緊會做 依家諗住補下英文先
但係我睇過nz同澳洲都係好難夠分 nz有僱主offer就易

上網d鬼佬覺得澳洲平d，可能計埋醫療交通？

Melbourne Sydney 呢d比大陸人炒到貴曬

我可以係沙灘曬成日或者釣下魚嗰啲人

其實香港人移左民可以試下自駕遊先
都係揸個車去某地方玩

澳洲衰在真係少異國短線旅行，住英國去歐洲平撚到好似去日本咁
美加搭飛機又可以落老墨古巴

但我得一條女冇女介紹比佢喎btw佢點解可以有兩本passport既

香港無蝗？？

只要可以留低我好鐘意sports, afl或者nhl都冇所謂

咁你憑咩嘢條件可以以技術移民去加拿大/英國？

同屋企人傾電話方便d

巴打加籍已經係人生贏家

我都想比下一代好d環境住

yup

巴打好似係前懲教主任？你nursing邊度都易啦

澳洲同加拿大感覺上適合香港人好多
Me都諗緊依兩度

兩個地方都住過 (vancouver vs 悉尼）

加拿大無得輸

做酒店？咁我可以去讀hotel man再搵酒店工留低？

機會有幾大留低？同讀master差唔多

Yes

乜方法移民分享下

搏下啫機會得一次，唔想老左後悔

雙重享受

加拿大技術移民工種，有分cat a, b, c, o
中cat a, b+5年工作經驗可以入express entry, sorry已中cat a/b +5年, 仲要每個省要既人材唔同，有d想要某特定cat a, b既人會再加快申請程序

爭個ielts考到夠分就apply得

英國有朋友搞生意，以請外勞做5年就可以申請轉bc , 但最難都係要求人, 加拿大真係可以100% 靠自己

有乜變？

Afl, nrl

Casual rate 有嘅

where is bc?

但加拿大BC夏天都正，不過冇澳洲咁多

而家香港人係香港都係二等公民

咁我諗去讀書好多人都有能力既，留唔留到就睇際遇，但唔諗一定冇行

幾時改咗EE要5年
唔係一年已經開始計啦咩

去到一個已經好開心

係，戶外活動好正，去過whistler唔想走

問過agent唔夠啦
因為計分制仲有好多野
例如有無親友響加拿大，有無響加拿大讀過書/工作經驗，有都會加分

但點都唔夠ielts考得好加得多

唔會難頂過係香港生活掛巴打個邊請唔請人

澳洲啲警車同相機先進程度簡直世界頭三

WA仲有冇其他城市推介？

乜原因？睇投票都係澳洲被大炒

Cat b但計過要考好英文去到讀書先啱啱好，希望讀d科可以攞理省提名

British Columbia

係所以做技工仲易

有錢加拿大
冇錢澳洲

喺加拿大AB住咗八年悶到仆街
日日就係返工>打機

咁依個又無睇
而家只係諗住一心考好ielts
ielts反正係考general, 計分準則同academic唔同

係呀 前濕鳩主任仔
nursing之後都難架喇 慢慢只會愈黎愈難去

你去bc可能就係, trt既蝗低調d

左膠咪左膠囉, 都係好和平

點解咁講

可以悶係幸福既一種

巴打諗住去乜省？

加油啊你專業科已經好有優勢，最多咪去偏遠地區

加拿大成十倍大炒澳洲真係冇諗過差咁遠

就睇邊個省要我依種工種既人
不過去過下van個零禮拜, 都唔錯
暫時見過係最無racism既地方，唐人西人圍威喂fd 底食中餐， 鬼佬學日文響gas town間日本餐廳做waiter

響英國澳洲真心唔多見

加拿大難搵野做
係比有錢人去

澳洲多啲工作機會
不過都係以藍領工為主

我都同問

移民唔代表要同香港斷六親

去Vancouver住過d人感覺比Sydney啲人有禮貌，不過Melbourne啲人都幾nice,問佢路教埋邊度有野玩，印象唔錯

非藍領呢？

駁唔到

利申: 澳撚

咁你咪諗下係香港多唔多南亞或印度做文職

同埋澳洲年年有襲擊

唔好對連登仔投票咁認真 連登仔無批判性思考 隨波遂流

Calgary ？ 知唔知個邊就業機會/環境點樣？
諗住讀完master移去Calgary, AB
但可能做business個邊發展都係Toronto 多

痴線佬到到都有㗎啦
唔好老點人啦，大把華人做緊白領，藍領反而難入行

巴打咁有乜建議

白領通常有專業資格
樓主自稱冇嘛

係可以，不過要做前線

諗起有大型蜘蛛昆蟲就唔會想去澳洲

問題係果d地方你搵唔到工

咁仲易，19工周圍都有

仲要唔洗識中文打字，英文打字有60字以上，去搵間recruitment agency 大把data entry工，通常casual 仲要高啲，我10幾年前做已經過20蚊一粒鐘

我冇所謂，清潔都ok.但巴打覺得會唔會大機會可以攞埋加籍？

澳洲？但我想拎埋pr

啱啱上網睇，澳洲min wage ~18aud, 我以為23因為我個frd 未grad 就搵到份23 嘅工

ca min wage 就～11cad
睇你東定西岸，前者生活費比後者低，但係天氣好閪。

攞左PR再住夠3年可以申請

度度生活都有好有唔好
但一味講加拿大好撚正既
我相信係從未係果度生活過
利申:現係香港

無錯
香港如果唔係多蝗
工時長，地方細
其實算ok

係，你無pr或者可轉pr嘅短期簽證你點去做嘢

咁都有得諗喎巴打覺得邊個省好d？

依家喺澳洲讀緊OT，但其實一路都想去加拿大，只係之前聽加拿大OT有讀五年，仲要頭兩年成個health science一齊讀再跟分排隊揀科，難讀啲所以無去。
過咗嚟真係發覺鐘意加拿大多啲，想轉去加拿大繼續讀
但見到UBC無ot bachelor應該要等到讀完再去讀master

你講晒最令人都癲嗰3樣嘢，係差有共產黨無民主自由未講

蝗只會逾黎逾多，樓只會逾黎逾貴

諗住去讀書返下part time賺下生活費巴打有澳洲pr?

諗起啲人話去halifax 去nova scotia 嗰啲人肯定係未撚 去過 就話好撚正 係呀你去旅遊咪好撚正囉 你有冇諗過你去得嗰度有咩做 你發撚咗達咩 去嗰度我怕你洗大餅都唔請你 我真係諗唔到嗰度除咗雪魚工廠 酒店摺被 洗大餅 日式餐館 啱香港人做之外你有咩值得local嘅人請你 請都係請咗普通話叻嘅行先 嗰度大把你放心 香港人依家出到外國 賤過地底泥 出到去個個擁抱大中華 又唔團結啲賤嘅工作 畀大陸人攞曬嚟做 做地產又唔夠大陸人爭 香港人唯一會做 好多時就係去food court 開間小炒 或開間茶餐廳 但我話畀你聽咁樣同香港有撚分別 一係你好叻做專業人士 但你搵嘅錢一定唔會有香港咁多 大前題你係專業人士 如果你哋話嗰度生活好好 咁我相信你一定要有啲錢先會生活得幾好 如果唔係你都係只會日日食food court去中國超級市場買餸 因為你係嗰邊搵幾錢 只會得 兩萬多最多 你搵咁多都拎咗去交稅 除非你做現金工咁我唔駁你 但你哋個個都想跟個制度玩 又唔諗下呢個世界你跟個制度玩就會好似大富翁咁 咪俾有錢佬食住 比窮鬼剋住 唔好諗住過到去就會好撚爽 睇多啲尋找他鄉的 故事 好多其實都好似

點解鐘意加拿大多d

前提係你要有working visa，通常要讀兩年diploma，畢業可以換到3年working visa，搵到份工肯幫你交文件就搞掂，我酒店都肯幫人做。
我住溫哥華，但我接受到Calgary既天氣而且我兩公婆都毒，所以Alberta我都覺得ok。

其實唔凍，邊個叫你喺街行來行去

澳洲有網路自由問題

最撚好笑係香港人話過到去有民主 屌你老味你哋咪又係住番喺華人區 嗰啲撚吊區議員咪又係大陸呢 香港人一定唔會夠票 我話畀你聽嗰大陸區議員 仲撚衰過民建聯

會揀澳洲
天氣好過加拿大 無咁凍囉最少
唔好聽人講話咩好多歧視, 呢個睇你住咩省
NSW好似好勁因為特別係SYD因為佢依家同香港一樣淪陷左
我住左係MELB 6年都無試過有俾人歧視,反而係NSW偏遠地區俾人掟過蛋 都係一次咁多。
QLD比較保守/右翼傾向所以會排外都唔奇。
至於讀書移民, 依家政府收緊左Quota. 詳情請睇:

基本上讀accounting除非你IELTS 4個8 否則都唔洗諗..Engineering都仲好少少..
澳洲人工高,稅OK高, 有work life balance. 肯做實夠生活 (唔計黑工).
呢個係我住左係VIC咁耐既經驗..我上網睇話NSW已經愈黎愈似依家既HK...
偏遠地區呢, 可以考慮Adelaide. 呢個已經算比起去北領地(NT)個D最好既選擇。

因為人哋個經濟模式需要男人多過女人

睇黎你好大冤氣

我明巴打你講既野，但點都好過做大灣區人先入左籍睇醫生起碼唔駛比利是，其實而家係香港啲香港人都等於二等公民，咁我寧願出去做喇，起碼生活空間大d，下一代都開心d

哦，咁去讀書咪揀可以留低嘅科，會計就唔好揀喇。澳洲讀書pt只可以每2個星期工作40個鐘，夠食夠同人share住嘅

不如讀law或notary public

移民話啲偏遠地區嗰啲十個有九個都係痴撚線 完全冇諗過佢嗰度做咩 係外國嘅工作比較多元化 但屌那星十樣有九樣你都唔會去做 你亦唔會夠人哋做 人哋亦唔會請你 香港人識得啲咩 做農夫你又唔撚得 當兵又唔撚得 做保險狗做文職 又唔會夠啲大陸撚抽 所以只能學的台灣狗抆士多啤梨 摘下南瓜 同啲菲律賓 泰國佬鬥賤命

我只想講你過到去係會做三等公民

都係技術移民啫

即係申請study visa去左讀完dip搵到野做就𨍭working visa再用僱主擔保留低?咁master呢？洒店業個邊等人用嗎？

Nz除左auckland同chch 其他都唔好 會悶到你仆街

個位巴打好大怨氣
我住個區咩人種都有，市長都係白人，我自己都唔鍾意住華人區，呢d都係可以選擇既。有樣野佢講得好既，就係過左黎唔好諗住好梳乎，都係要捱，個問題係你捱完可以有間大d既屋、好d既退休計劃、寫意既生活咁解。

我酒店請緊30個執房既，$20定$21起薪，你話等唔等人用

但之前追post個巴打讀account四個7都得喇喎不過好似係Nt,巴打建議我去Adelaide讀account?

咁巴打可以分享下有乜適合讀下

咁可以點走又死唔走又死

之前去過親戚係saskatoon嘅屋企住左兩個禮拜 凍+悶

我唔怕捱，但係香港捱完都買唔到樓，強姦金又蝕，醫療又爆煲，教育下一代又大壓力，點組織家庭啫

如果夠食夠用
鐘意安靜人生
係既 加拿大岩你
但一味感覺去加拿大就好似不用幹既人真好笑

Vancouver?

巴打留TG拉你入溫哥華GRP, 入面應該比到你意見因為好多過來人

成個比我嘅感覺就適合我多啲
加上我自己係好想去有雪嘅國家
上面有人揀澳洲係因為無咁凍，但我就鐘意凍啲
又有人過加拿大悶啲，但我自己感覺係澳洲悶啲
所以如果喺呢兩個國家入面糾結，真係自己要去感受下。
每個人都有想移民嘅原因，對將來嘅生活模式有唔同期望，有時候淨睇數據係唔得嘅

我知呀，預左捱螺仔只要有時間曬下太陽，玩下户外活動已經好開心

其實去過加拿大exchange生活節奏真心鐘意，但之前去澳洲旅行又覺得天氣好正，事但一個都開心

Vancouver有乜school啱讀？入學競爭大嗎？冇乜睇相關資料

點解係揀澳洲同加拿大？

我覺得美國幾好
自己住咗20年，基本上冇咩遇過歧視
經濟好又易搵工
如果唔住喺啲最大嘅城市樓價好平
而且美國人普遍都好友善

我喺上面先叫人唔好讀acc

求人最受氣，重要忍5年？我之前揸多10分鐘車兜埋個FD返工都唔多想。想移就快D考埋個試，仲等乜？

樓平都講得出全球第二第三季其中一個地方好似係悉尼

十幾年前唔多睇，現在唔知

完埋個master又加廿分，之後就ielts
不過真係要快，一過3張就每年扣分

想搵工既話BCIT個類最好，讀既野比較實用

其實加拿大又凍又悶 住慣香港係好難慣
澳洲會適合好多 環境又靚好多 又熱鬧D 靚女又多D又熱情D

有諗過攞個19 e3簽證去hea幾年，不過人工好撚低，其實得7-80k美金一年係咪好少？

小弟住nt
希望大家唔好再抹黑nt
講到好得人驚咁
我地而家呢邊好缺人
成日嚇9人話偏遠地區搵唔到工
其實調轉，呢d地方搵工先易

利申 Accountant， nt州擔

嗰邊啲香港人閪口閪面 可能大家都冇諗過 因為過到去都係受強國人氣

老老實實話澳洲三寶個啲，個思想應該停左係廿年前
你地午飯時間行出去城，你望下幾撚多人係公園跑步同踢波
人地個個身型勁fit 呀大佬
呢十幾年生活模式變晒，加埋禁酒令基本上係市中心見到醉酒佬難過見到乞衣
烏蠅係metro area 都唔多啦
咩監犯後代，屌你大城市過一半係移民，唔通個個前世監犯咩，講原則同死牛一面頸，邊個夠澳洲佬黎

對唔住，慣左凍
同埋衰d講句，澳洲人算係英語系白種人內既生番
當然都有好人，但鳩人太多喇

之前就係睇到巴打你個post

巴打講多d係NT既生活丫

小弟比較摺，生活簡單
收工返去打下機
Weekend去行街睇戲食飯囉
同香港冇咩分別

西伯利亞人？
剷雪都剷到手軟，未計雪大到出唔到屋嘅日子，一啲都唔好玩

老實講，有個外國護照真係定好多，睇見宜家香港咁差，身邊嘅朋友生咗細路要諗移民，好興幸自己移咗，都諗緊返唔返去好。我比較鍾意戶外活動，澳洲真係無得輸，唔明D人點解話外國悶咯。。。巴打努力啦，快D行動唔慢得

你做邊行？IT Engine？

巴打澳洲邊度？

其實20年前在澳洲大城市都唔多三寶啦

好中二

如果你讀Accounting嘅
你grad我refer你俾我老細都仲得
唔洗理係香港咩都唔知嘅人9up
利申 返緊Big4外最top果幾間之一

其實讀咩？

4個7 係基本. 但都未必會收到invitation (偏遠地區另計)
去Adelaide讀書又好做野都好啦, 政府想發展SA發左成十幾廿年都仲未發得起..所以去個度都有機既。我表姐同有個朋友都係個度, 朋友舊年拎到PR啦(佢係Adelaide讀藍帶之後出黎做廚)
4個8 係會大D機會收到invitation咁解.
唔好讀accounting, 真係出街用掃把一掃已經勁多

More detail pls

冰島， 美西LA， 里斯本， 阿姆斯特丹，
其實唔係太多好選擇

其實悶最主要係冇frd
你香港冇frd 你都係得返連登

加拿大又可以滑雪露營
你香港有既娛樂加拿大都會有
始終華人多

儲緊錢

加拿大有槍用 又多香港野食 不二之選

讀廚好似再貴d

Why?

加拿大啲White trash 就Cheap過難民
Nigga就係人渣 垃圾
有啲加拿大白鬼可以為左食飯唔畀錢話條牛肉唔夠多肉 或話有敏感食左一半同你講話落單時同你講左 當然係佢尻up, 係 Kingston all u can eat 可以一群白鬼六七個食完Run like a champ. 捉番一個佢會話唔識其他人 你報警佢地日日搞你就真係唔洗做 白鬼入去坐獄當去Camp. 係Hamilton 可以一日畀六七條友問你R錢 hey may I have some change, change 你老母臭閪 . 你唔畀佢可以屌你yellow chink 夜晚去Nigga area 會畀人老粒 真係會 我試過 . 屌你老母閪白鬼對住你咪笑hehe,後面笑尻你傻仔 偽善既白鬼 係垃圾 係人渣

淪左好耐啦
van 有哂bread papa, 牛角， sharetea, 貢茶，你住richmond基本上唔使識英文都得

最跨張都係機場，英文簡體字指示牌出齊

睇你讀邊間..藍帶梗係貴啦。
我表姐讀普通cookery (佢working holiday 轉student)就2萬AUD 一年好似..好似讀唔知2年定點。之後佢係睇下有無employer sponsor佢留低。
employer sponsor都係一條出路既, 不過真係偏遠地區先會有D機。

有wifi有車我應該ok 係女朋友唔知得唔得姐

話生個小朋友為下一代嗰啲真係笑撚大個口 你去個細Town仔 人哋全班同學當你個仔係支那狗 到時佢又真係畀人恰撚到
Hey you chinapig
Mr Ching chong
定日日問你睇唔睇動漫
係可能你個仔會有啲朋友
但應該係果類On9 Cosplay
之後你搬返出去大Town你個仔又係去群返去啲支那狗哈哈哈哈哈哈哈

white trash周圍都係
英國唔好得幾多，前排有單就係個white trash問人借個火點煙，對方唔肯就攞刀插人

睇法同你唔同。住過mel雖然冇人歧視，但成日都有搶劫同槍擊案。

brisbane就更加係差，但Brisbane d鬼超級nice，朝朝早唔識既都會點頭say hi 講morning同adelaide 一樣，以前係adelaide 讀書，我住街頭走失左隻狗。個鬼老續家續戶問人最後比返隻狗我。

而家住緊Sydney 未試過有歧視。覺得好住過mel。係樓價如果係好區兩房lumsum 拍得住香港。

冰島可以點移？

下一代回流就知搵食艱難

其實我好想去加拿大 但nursing 去要讀年半full time 我有老婆仔女唔做野會死
惟一去澳洲唔洗由頭讀過

剷雪當然唔好玩，一日剷四次都試過；不過冇乜野；鬼佬咪重勁，半夜出去剷

做公主醫院護士，如果冇乜錢，sydney既話見意你搵西區westmead 既公院。parramatta 附近d樓較平。但唔好預個區好

去旅行果時問吓當地人

麻麻地想sydney 想去mel 或者perth 係咪好既options
都有人suggest gold coast, 因為同Brisbane夠近

美國個人median income係 40k美金一年
80k 應該可以做到全美top 20%

除非你去大城市好似紐約三藩市等等。如果唔係一個人搵八萬蚊喺美國應該過到啲好好嘅中產生活。一間獨立屋喺美國平均價都係30萬美元。

90000咁都叫貴
我unsw 13000up呢啲係乜嘢？

澳州人係唔係唔多上印尼/星馬玩？睇返機程珀斯去雅加達好似都係四個鐘多啲咋喎

未聽過香港咁你都吹得出
仲要話香港係城市
香港係國家

又黎衰d講句
同香港去星馬泰有咩分別
移民享受唔到異國生活真係窄d
不過移去英美加，番鄉下日本淨係機票就重皮好多

bba好難移民，人地工程、醫護先係專材

我都識一個有加拿大Passport
但係去咗悉尼大學讀書

咁馬泰算異國嘅係香港人去到無哂新鮮感啫

唔係呱澳洲啲嘢難食？

剩係講咖啡燒烤扒餐kebab沙律海鮮
喺inner city求其入一間都屈香港機喎

但你表姐個陣有冇諗過搵唔到employer sponsor之後有乜出路？

我都係讀航天不過係香港
想去澳洲係咪應該留係香港做嘢儲專業資格？

澳洲野好撚好食喎
淨係食材新鮮有海鮮已經屌打好多地方

你係客機定係私人飛機

想去澳洲邊度住？咁老婆返工咪得有得揀梗係揀想去既國家

唔好去加拿大啊
真係會後悔
20歲喺嗰度做嘢已經可以預知到自己30年之後都係咁樣

夜晚有咩睇

西方國家唔識香港有乜咁出奇
尤其係呢d內陸鄉下地方

巴打住加拿大？分享多d

返香港囉. 唔係可以點
雖然佢有個男朋友係citizen不過佢未必想行個一步。

我睇晒成個post好似冇乜人點提下d外國d鎮仔
交通個度出返大城市應該會好d
不過我岩岩到個陣住過Melbourne d住宅區（sharehouse）2日，
巴士都唔密，揸返出CBD既話十零廿分鐘左右

澳洲(講緊Melb咋) 除左茶餐廳/燒味飯 個D無香港咁好食之外, 其他都好食過香港。
所以返香港淨係食白粥,油炸鬼, 煲仔飯個D。其他國家個D菜唔會去食

人地可能屌鬼無得食燒味

人地西餐大大份扒又靚，你就嫌無譚仔茶記

中國人就學好啲中文啦

專業資格對移民冇幫助
澳洲學歷澳洲工作經驗先加得多分

我無嫌呀, 只不過係話茶記澳洲真係無香港咁好食..所以要返香港食。但其他國家既菜呢就Melb好野過香港。咁係Melb食慣左好野(steak / 傳統意大利菜)就唔會想返香港食個D野, 咁就會揀返香港D地道野黎食.
我寧願食南記都唔食譚仔

講多啲

西南方少香港人？

邊有回落廿幾％咁多？
回咗幾個％就有

咁思鄉自己整啦

澳洲
起碼冬天唔會-30度先

累積計係咁多..逐月計梗係無啦..有就死得人

我有個親戚響Sydney，自己買五花腩同香料響屋企自己整叉燒燒肉
我去探親時整過比我食幾好味，仲同我講其實好易整

英國 vs 英國得唔得
要移澳加我寧願留香港

見到有人話鐘意凍所以揀加拿大就好笑
你唔係真係覺得香港既濕凍係全世界最凍呀?
話就話外國有暖氣,但如果需要室外工作既話係慘過死
淨係暴風雪揸車已經嚇撚死你
鏟雪鏟到仆街,開暖氣又貴

係架，仲要而家開勁多華人超市
買料方便左好多，外國屋企廚房又大
有時間俾心機咁煮應該無問題
係睇你有無個心啫

咪on你會唔會話星加坡同摩納哥唔係城市？係城市同時亦可以係國家

講學歷，家底，肯搏肯捱
你邊一樣嘢同蝗比得上 ？
講到你嫌棄人哋 外國蝗唔係本地蝗呀
過得去投資移民嘅 個個都非富則貴

講到自己 唔係貪人哋資源果個

開多個post囉點解巴打唔鐘意澳加

咁你又有無得揀先
利申：如果有得揀我一定揀英

如果我揀我都會揀澳洲
最好喺墨爾本呢啲，住就住外圍少少嘅地方
不過澳洲啲昆蟲好撚大隻

咁佢地幾有錢內裏都係中國人，我唔會亦唔想亦唔敢高攀d中國人喇，每日百五個已經怕哂佢地

講到加拿大無咁 😂
淨係講風景 雪山冰川北極光 睇到你退休都未睇完
講食 加拿大海鮮，美國菜，越南菜，中國菜 日日唔同款都食到你厭

點睇都唔會澳洲完勝

想去英國多

係嘅

除咗屋大啲，空氣好啲
諗唔到有咩好過香港

香港有咩好玩? 推介下

咁又唔係咁講
以加為例，勁多蝗係讀完書唔做野日日揸跑車買外賣，擺明係幫老豆老母將資產慢慢轉移

咁當咋二世祖唔做野，你肯去到由低做起，起碼有份工死唔去先囉

攞著數就係華人都會，不論有無錢都好，最緊要都係學陶傑咁講，做番位好公民，咁人地排唔排擠你就自有公論

even Toronto 你上到去king city 都可以好平
一個鐘頭車程 返到Great toronto Region
500-600k per house

淨係呢樣已經吸引

食下野出下街買下野多d選擇

因為我見去旅行嗰陣食都唔平

咁英美澳加其實都一鳩樣
唔好講要住london nyc
生活指數貴到 hihi

其實每個人都想追求自己生活，唔好煩到人就ok,但d蝗所作所為有時就係好難怪比人標籤

英加唔知，但美國西岸去日本真心唔貴，直航見1皮港紙已經有premium econ

點解master 比 degree冇用
Master唔係bachelor 嘅升一級咩

都係既
其實移左民與其番香港探親
不如兩邊去日本匯合，仲爽

其實洗乜揀，遲吓等canzuk就邊到都住得

Murica fuck yea好唔好

美國出街食嘢係唔平
求其出街食連埋小費一個人都要$100港紙
不過如果買餸煮飯可以平過香港

如果你想賺大錢留喺香港發達嘅機會係大過美國。始終美國稅率比香港高，有收入稅消費稅財產增值稅等等。但係如果唔係咩叻人喺美國過中產生活嘅機會比香港大。

其實移得去呢兩個國家, 錢應該都唔係最大問題

所以一般考慮係兩件事, 天氣同工作(前途)

識個加拿大鬼妹, 讀書移民過黎澳洲, 因為佢話好怕凍

又識幾個移左過加拿大既香港專業人士, 回流香港, 因為真係搵唔到好搵既工

但如果真係怕見到一堆中國人, 其實唔洗考慮去澳洲, 因為澳洲係中國人讀書, 移民, 做生意首選, 反而講三寶, 罪犯, 蛇蟲鼠蟻, 聽完只會覺得你搞笑根本未黎住過

其實Vancouver既Surrey、Coquitlam都唔貴
但整體黎講Vancouver買一間detached平均都要1M CAD
好多後生既都買唔起，唔想去好遠既suburb就要買condo，condo會平過香港一截，但唔似住緊外國

美加所有Allied Health 已經 postgrad 級左, 澳紐亦都改緊制度, 好快就會睇齊

呢個真, 我都希望快D 搞得成
噤就去邊都有無限機會

香港行一轉soho中上環是但一間都贏啦
咖啡除外

再講 你日日食呢啲 長住會日日入City?

就業機會麻麻 我都係grad完揾咗幾個月揾到份office工 好想搬

加拿大吧，跟美國大佬
澳洲位於亞洲區，係英聯邦但基本受亞洲影響多d,
澳洲夏天個熱法會死人的，咪又係室內活動，行街見到d屋好似海市晨"樓"咁
澳洲畢業，讀書時老香港移民同我講十幾年前鬼佬就純，而家受我地影響，狗左好多

諗起都正

加拿大actuary係咪好好搵

但最想入會既其實係星架坡, 其次係英國
澳紐加係無好大誘因做呢樣野

今年內會移去美國

以班政治家既辦事效率，等到死果日都未必成到事
歐盟前身歐洲煤鋼共同體1952年成立，到1995年神根公約生效，歐盟實現人口自由流動接近半個世紀
按照呢種速度，如果CANZUK而家開始傾，有機會要傾到21世紀中期先有著落

要返工嘅人7成都要日日入城

加拿大應該難過澳洲搵工

好難講嘅，人哋脫咗歐要搵新水魚加上幾個國家唔到幾十個國家嘅

咁你就唔好揀移民啦，呢D真係Low到唔知點形容嘅活動，做得多都厭。我在澳洲，大把戶外活動，就算跑下步踩下單車都多好多好多地方，又可以打golf游水，大把地方行山踩越野車，對比香港真係悶到PK

加拿大
細個係BC省大
UBC grad左返左黎香港做野
好想返返去
不過個邊失業率真係幾高

我講緊大部分人覺得好玩既野，其實我都係鐘意戶外活動簡簡單單咁生活

加拿大籍？返去啦巴打

唔係醫療科你都幾難搞

澳洲又多大陸人又悶
英文都唔洗講多句
日日淨係做嘢一日過一日
屋企樓下全條街都係中國餐廳商店
好想翻香港

點會, 潛水行山夠你玩幾年

讀咩科咁貴

利申QUT

有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場，啱啱畢業會諗要考政府人工高d，又有宿舍跳point做到退休，但而家會諗生活得開心，輕鬆自在就ok，始終仲後生，仲有幾十年過

90K / SEM 唔算貴... 應該係正常水平
讀med, den, vet 隨時 200K / SEM

又係睇你住邊, 返咩公司。
住華人區梗係周圍都講中文, 但無人叫你住個D區
返local公司同中資公司又係兩回事
鐘意戶外活動, 可以衝浪, 玩水上電單車, 成班朋友租隻船開P,潛水,釣魚
行山, 露營, 打獵(呢個要有牌), etc.
如果唔鐘意戶外活動都可以去酒莊品酒買酒, 去下動物園
揸車去下road trip,遊下車河又得
唔一定要淨係留係city行街睇戲唱K既..

正想試囇

用手機game聯繋啦
鍾意槍game有pubg
鍾意刺激有第五人格

之前公司老闆租左隻船出海開Christmas party跟住玩上癮, 後尾自己買左隻2手遊艇仔趁年頭無咩客帶左成公司人(細公司得10個人)上船出海玩。好鬼正!

你自己揀住邊嗟

玩到買船點夠你玩

我暈船浪

巴打住邊？

打獵最正

住一個叫Brunswick既suburb離Melbourne市中心20分鐘火車左右
我個區就唔算多華人, 住得呢區既華人都係學生。

羨慕

睇過ming仔, 加拿大電視d廣告幾年都冇轉過, 有一個廣告佢都有份拍

Brunswick 當年我讀大學陣30萬一間獨立屋

依家最少都90萬啦。
買唔起, 住apartment仔算

唔高，你做乜

400幾一個星期？ 我都開始睇屋，申請咗調返澳洲

係都要攞啲極端例子來講
我成日都覺得究竟香港人有啲咩咁新鮮蘿蔔皮可以咁睇唔起人 開口埋口就話多蝗唔好
我香港土生土長去到中三 喺澳洲加拿大都讀過書
同過好多大陸人做朋友 真心講大部份大陸人係外國都幾好 讀書嗰陣時候亦都好幫手問功課又勤力 又會成日請食飯又熱心 相反香港人好鍾意搞小圈子 鬼佬根本就冇歧視過你地 除非你英文好差 或者做埋啲衰嘢 佢哋大多覺得亞洲人好多都好聰明

只要你肯同我鬼佬玩 主動啲傾吓計 根本從來都冇人排斥過你地 相反好多香港人又話人哋大陸仔又盛又少主動搵外國人 群埋返啲香港人 自己排斥自己就有

d思想封建到呢
其實你自己就係果d你自己最唔鍾意嗰種中國人人種

我買既
不過月租2房, 4百幾至5百啦差唔多 (包埋車位)
1房就3百幾至4百啦都係包車位

唔係月租係weekly租金

可能你呢幾年唔係香港，唔多熟香港而家d問題啦

khan你走咗上crazy得唔得嫁

咁你自己咪又係，唔啱聽就話人封建

你正正demonstrate左點解大陸人冇乜人鐘意，因為從來都唔反省，老奉要人地接受佢地，喂我想去外面生活又要逼人認中國人，唔敢高攀你地又係我問題，所有野都係人地問題，除左自己冇問題

巴打移去乜state?

我香港土生土長到中三，再去英國讀書
但都係麻麻地中國人，尤其係未俾西方文化教化既中國人

教化左0個d , 你同佢講政治野中共野佢地最差既反應都係苦笑，好d既同我地同聲同氣屌哂鬼，最緊要生活行為唔差得遠，出街食飯有禮儀唔土豪，真係同西方文明接哂軌

封閉0個d就精采囉，一講到中共就起哂鋼，連男既都開始大媽式屌人，出街聲大大又土豪無d禮儀。

問題係西方教育教得化幾多蝗用幾年時間化得一個，之後再黎150 個

對我來講 從來都冇人種嘅分別 只有人格ge 分別
你呢啲人真係唔好移民 留返係香港 同其他人狗咬狗骨就arm ga la

佢地會唔會唔識紐約星加坡倫敦?

我做乜野我諗唔駛你既意見，唔該

通常d人都應該聽過香港既

頭先聽到兩個廢老話個邊凍到冇得出門飲茶哩有番黎香港

其實好多都聽過既。
識分都有, 不過唔多。係佢地心目中,香港好好玩架,不過佢地多數都住九龍個邊。

我唔知你年齡層係邊一堆la
咁同我做得朋友一齊玩嘅 一定係同我同年 或者差唔多大

大多數嘅行為，品行 真係同普遍嘅鬼仔冇咩分別 重有啲已經唔係好識講普通話tim

講到愛國依樣野 我理解佢哋嘅感受 始終唔係金頭髮藍眼睛當地出世 你好難話自己係一個外國人（外國出世嗰啲直情唔當自己係中國人） 喜愛返自己出身嘅地方 我唔覺得有咩問題 咁當然政策上或者文化上嘅是是非非 有冇偏幫係另外一件事 如果盲目咁樣評論 我都會講兩句 例如台灣熟唔熟於中國果d

但係so far 係外國咁耐發覺其實好多新一代嘅中國人都好少講政治野

要飲茶咪揸車囉

唔使人意見 就唔會開post la 😂😂
定係又係選擇性意見呀 完全係中國人個套

佢地廢

咁我唔識分身，咁多人意見真係做唔囇，呢個唔關中國人問題，係common sense既問題，果然‘從來冇人種既問題，只有人格同智商ge分別’

係邊樹？

其實愛國係一種misconception
老實講我真係未見過英國人口口聲聲講愛國，因為佢地係做出黎，世界盃支持英格蘭唔使講，有恐襲唔係屌人先，係優先處理國民心情，都無因依個原因而移民離開英國。 單純擺響個心度同實際行動

中國人係口裡說不，口講中國人有中國心，一講到政治就口誅筆伐，但又唔睇下我同佢地嘈0個陣身處響咩國家

新一代唔講係因為有太多資訊引到佢地唔使講，食下雞睇下宮廷劇就已經過左日，點會思考呢

咁我勸你去mel 或者Brisbane 算。Perth 我未去過，但好多去過既朋友都話悶到仆街。gold coast城市此終唔算大，住Brisbane 去 gold coast都係一個鐘左右

算啦巴打，佢有自己既諗法我好欣賞，但我唔多再想comment佢

聽巴打講Queensland有啲排外喎

害死人咩
學生visa只可以做學生
打工都只可以兩星期20粒鐘

做生意一畀人查到即刻趕你走
而家唔查唔代表之後唔查

Gold Coast ok呀，護士去有著數，呢幾日報紙屌晒鬼話唔夠護士

加拿大近近都可以去美國, 澳洲最近去更無聊嘅紐西蘭

我成日講中國成十幾億人口一定有好人
但衰人既人口，你俾萬分之一黎香港都可以搞到香港陸沉

無啦啦又講咩分身😂😂 九唔搭八
問人移民邊度好 就歧視當地有無自己啲同鄉中國人
問人攞意見 就話唔識分身
算啦 睇死你都係immigrate 唔到 留返香港
早啲重刷好過

我又唔係好覺wo。

講真，睇你自己做左d咩野架姐。之前我去Brisbane 收樓，係個邊住左成個月。同老婆同個仔一齊去。d人nice到不得了。冇人叫你成日去搶奶粉。

哦

除左護士仲有冇其他科等人用

所以可能咁好多人揀加拿大掛

你自己0意向？

技術型就度度都等人用。你上去immigration 個度睇下張list啦。

你舉個d例子有兩個都唔係亞洲
我咪講左鄉下地方唔識有幾出奇
大城市d人識唔識我就唔知喇
講鬼佬唔識呢個地方就起晒鋼都唔知做乜鳩

我去過呀，熱到hihi wor
熱到死但沙灘唔游得水(有鱷魚)，不過政府有幾個免費小型水上樂園。

好在有Litchfield National Park，可以係幾個瀑布底游水，又可以camping。上次係個度camp左4日，真係好正。不過瀑布個度都係有鱷魚風險，個Ranger同我講，我到前2日先捉左2條

in台灣We trust 2020見證第二次回歸

我之前想揀account ge,但有啲巴打話唔好，都有諗下不如讀多個bachelor, 例如nursing, it嗰啲，不過要再睇下學費要幾多

巴打係度做野?

加拿大可能就想去學廚會唔會好難先符合要求留低？

但如果有小朋友 去邊度定居好d
有d人就話去sydney mel好 因為教育好 惟一唔好既係外來人口多
有人suggest perth, 但聽完咁多位巴打意見好似悶到仆街

而家政策好似唔比新移民住Sydney Melbourne wor

sydney mel都好缺姑娘下好似
咁唔通你係syd/mel 搵到野做 叫人日日搭飛機番工咩

我就係住係澳洲鎮仔，出悉尼2個幾鐘。我去過/住晒澳洲每一個州份，有得簡真係唔好住鎮仔，真心悶，特別係多原住民既鎮仔(NT/WA)。

我有同事帶咗2個小朋友返gold Coast，睇相佢2個細路都幾開心。其實每個省都有好學校嘅

咁你又啱喎

巴打一睇你個名就知你有返咁上下年紀

少呀，我淨係知得一間餐廳係香港人開，入面d廚師都係香港人(師奶，阿伯), 係街行，好彩都會見到一個亞洲人o既

又問多樣野 如果申請老母一齊移民 係咪有排等

俾錢嘅4年左右，大概50k澳幣，同埋你要有收入

如果老母賣樓揸住舊錢過去得唔得

咁三寶就一dd地方啦，西澳，NT個d小鎮，好多原住民日日無野做，由朝飲到晚，夜晚經過公園真係驚架。
個d地區又係烏蠅多到食野都唔想打開個口，你去12門徒石個度真係勁多。肥婆就真係少既，不過又唔係無。
蛇蟲鼠蟻係大城市當然無啦，係d偏遠地區，當你揸揸下車見到d有毛o既蜘蛛係你隻手隔離，又好難唔驚o既。
罪犯方面，你就講得o岩呀，得啖笑架姐

texas

Environmental Engineering

你都識佢，咁大家都差唔多啦

經乜方法移？可以分享下

呢個係你個圈子同生活方式嘅問題喎

去其他省都高失業率？

我想個好on9既問題 其實澳洲對chinese 印象係咪真係好差？
試過去syd 係街隻白鬼指住我：you fucking chinese pig

分2種, 平既等30年
貴既等5年, 埋單要6萬幾 (計埋44000俾政府, 15000 放係銀行)
依家政府新出左個俾家人暫時團聚既, 入場費20000, 留5年, 可以renew一次, 總共留10年但無居留權。

唔係唔俾, 係鼓勵姐。
高需求既職業都一樣要既..但大路既就未必啦

Real?

佢而家咁玩
七月開始畀晒配額d偏遠地區咁濟

舊底189 得返萬幾 仲要同nz stream分
根本就唔畀你自己揀去邊個地方住咁濟
除非你爆分爆到80-85 再等幾個月

佢仲要撥錢去monitor d人有無真係留喺你申請個地方住

最好都係190

係呀..「鼓勵」你去偏遠地區嘛。仲要最少留四年好似..不過你apply左等個陣其實都已經習慣左生活方式/節奏其實應該無咩影響架啦

有冇巴打澳洲/加拿大做野講下做緊咩 culture 點同慣唔慣

無啦 靠親屬

我喺澳洲做文職
Culture 就係做完嘢快d走
走耐少少都畀老細趕

*留

係澳洲做financial service
同香港最唔同係呢度D adviser唔會好似香港d agent咁亂咁開單/叫你買乜買乜。
公司culture就係, 無辦公室政治, 同事都好nice同Friendly. 做完野就走唔會話要磨到夠鐘先收工 (可能我間係細firm). 呢邊真係唔係好興開OT除非你做start up.
做野黎講有效率/認真做野既人都有 但唔會係大集團. 大集團好多都係老油條

有無師兄做過澳洲技工嘅skill assessment
係唔係真係要3-4年工作經驗先可以apply

當時final year 見個個都忙住搵工
我都send 左十幾間公司到
好似得六七間有覆/Skype interview
其實我一直都有諗過返香港搵工
因為依邊要交federal tax 同 provincial tax
計劃緊翻香港前有份工有offer
係Ottawa 做junior environmental technologist
無記錯個offer好似太約48xxx CAD 年薪到
最後都係决定翻黎香港爭飯食
其實香港除左生活環境差同個垃圾政府之外
真係唔錯

如果唔理政治同唔生仔
香港真係唔錯

其實我覺得係睇運氣
我個親戚響Syd住左幾十年都未試過比鬼佬咁屌

依家講朗尼個個都以為踢波嗰個

老婆本身係Melbourne人，有屋住左十幾年，如果我移民過去，自己使唔使住係偏偏地區，定可以直接住係Melbourne

sydney 好多華人。地方，街道比較污穢。人工高過其他城市，不過食野，買，住屋都貴過人地。城市規劃唔係幾好，超多人與車，交通

mel 天氣唔好，時熱時冷。文化同體育活動最好，周圍都多地方玩。市區多露宿者。唔計天氣都幾好住o既。

brisbane 最多晴天同藍天，不過夏天亦都非常熱，夏天or冬天同香港溫度差唔多。華人比例上比sydney 同mel少好多，似返d外國。人工就低少少，不過食同住都平d。brisbane本身基本上無地方去玩，不過就距離旅遊景點幾近，gold coast 一個鐘車程，byron bay 3個鐘，仲有幾個沙島都係去玩既好地方。無其他大城市咁忙，我最鐘意住。

gold coast 就旅遊區，你係香港仲唔比大陸遊客煩夠咩？工作種類唔多，旅遊業同醫護/老人院都ok嘅，其他工業真係比較難搵工。而且屋都係貴，如果係goldcoast工作，越來越多人住係brisbane同goldcoast中間既地區，因為平d。

perth就真係比較悶，因為去親玩個d景點都係最少3個鐘頭車程。天氣同brisbane相近，一流如果你鐘意游水同海灘的話，西澳真係無敵，完全屌打sydney,mel同goldcoast. 主因係未開發，少遊客，而且水清沙幼。華人比較少，似返個外國。

hobart 就凍，我係個度住左6個月，有2個月溫度完全無雙位數，不過當然無加拿大咁凍啦。華人少，人工同工作機會更少，無工業，醫護反而唔錯，好多亞洲移民去做，老人院1／3護士係亞洲人，不過其實全澳洲沿海小鎮都差需要護士，間間都有1／3至一半係亞洲人，人工casual weekday都有 over $40 per hr。

Adelaide 成日都over 40度，當d風係內陸吹出來就會熱幾日。而且係無任何景點，悶

Darwin 一年得2季，dry同wet season, 一樣咁熱，分別係無雨同勁多雨。經濟差，多原住民，多蛇蟲鼠蟻鱷魚。有得簡，正常人都唔會簡嘅地方。

唔使。 又唔係投資移民。

用下個腦諗嘢，講咗每個人都有自己唔同期望同需要，你用你嘅睇法嚟judge我嘅諗法係完全唔可行。你覺得我鐘意凍鐘意雪係覺得我想好似elsa咁著條薄紗裙玩雪？

巴打同行傾多幾句好嘛 ?

香港做咗 5 年幾心郁郁想過澳洲

加拿大 smoke weed everyday

好詳細巴打咁想問下去WA讀account會大機會搵到野做嗎？

唔洗!
你申請應該係partner visa咁過去如果有埋小朋友好快就會批PR
你可以問agent知道流程之後自己攪

日日都係SYD逼緊火車出CITY

VISA得番一年, 拎唔到PR就死得人

同同事相處點 同香港正常office 一樣？

多唔多大陸/香港人
上司點 有冇少許歧視成份

同埋聽人講好似澳洲人好多好hyper 要social 如果唔係fit in 唔到就會好似比人杯咁 有冇呢回事？

睇地區啦，如果係鬼佬經常接觸到華人o既地區，如sydney,mel, 華人區，遊客區個d，鬼佬staff都無咩笑容or會黑面，特別係sydney the rock 同Darling harbour, 不過都情有可原嘅。

其他少接觸華人嘅鬼佬，會對華人文化有d好奇啦，大部份都好nice同鐘意食chinese food嘅，不過係設計比鬼佬食嘅chinese food. 我識d鬼佬學詠春,有個屌你食中藥添。不過所有澳洲人都同意made in china 係好易壞嘅

開心過喺香港
最主要大家係夾手夾腳想快d搞掂d嘢就走人
去完旅行唔係老奉派手信
但派畀佢地又會好開心

跟住下次佢地返鄉下又返嚟派

好多人都唔同background
傾計好多嘢傾

好過喺香港一係傾旅行
一係傾買樓 股市

大把嘢傾

巴打做邊行？

飲酒都要唱成首歌

加拿大物價底？有無搞錯

accout 唔清楚wor, 不過我朋友係坎培拉讀完account, 都係當地搵唔到野做，要去nsw嘅鎮仔先搵到野做。大城市就難d架啦，你又唔係local,又無經驗，點解人地要請人呢？去肯鎮仔就有d機會，講緊方圓百里得一間麥當勞個d鎮仔。

btw account 越嚟越難移民wor, 可以嘅話試下其他科？

我都係啱啱坐完火車返屋企，揸車仲得人驚，去機場個條隧道真係塞到

移左民去澳洲 呢度真係好撚多印度人

m5?
其實佢點搞 westconnex 都無用..
根本就係佢個 train system failure, 如果有多D 好似日本噤既地下鐵, 路面就唔會噤塞

人地咪一樣話 呢到真係好多中國人

大家都係新嚟

分咩你我

巴打乜方法移？

第一代唔講
但佢地第二代既融入度係無 ASIAN 噤高

咁你真係要體驗下同印度人一齊做野 又或者試下大時大節搭火車 全部人好地地咁排隊 有車到嘅時候後5排嘅一大堆印度人唔理前面有幾多人都照向前衝撞到你體無完膚 老人細路傷殘人士都照撞

印度人嘅無恥比起中蝈人有過之而無不及

所以我識個鬼佬日日都揸電單車返車，唔洗塞車差好遠。
而家又話起fast rail, 唔知可唔可以帶動d人住遠d，遠離市區啦。

人地d食材又新鮮，d西餐都好多健康元素，但係要好味，海鮮唔撚洗講，仲要d東南亞野好食過香港好多啦，英語國家黎講，唔計中餐，澳洲食野一定係最好

剩係天氣，野食都不了

佢KEEP 住講如果用M4, M5, M7 就點點點, 乜乜乜, avoid 到幾多個燈位
其實當中有好多燈位係遷就上落HWY 而新加
不如學下人地日本上落HWY 唔洗用燈位把啦

btw, 唔覺佢個fast rail 會成功, 你睇CBD light rail
竟然會判俾西班牙公司造, 俾間野玩死, 點解會判工程俾西班牙公司

不過佢火車用雙層真係有見地，如果同其他地方一樣用單層死得仲快。
你燈位嘅意思係入HWY之前，係橋上面個十字路口？如果佢比多d錢，另外起一條路仔飛出來，唔使經個十字路口就好啦。不過cut 線入hwy可能變得好難

呢類, 成日塞死係呢D 新加既燈位
設計上最好就係好似你講噤, 另外飛條路出黎上落橋, 日本行之有效, 即使行140 都亦好少炒車, 不過澳洲就....

火車雙層係好design, 不過站唔夠貼近住宅, 巴士駁腳亦好唔方便
如果駁腳係用小巴/ 地下鐵就會好好多

我間公司得我一個係香港人, 老闆A 係星加坡人, 老闆B 係印度人(不過佢好唔印度), 老闆C係Local. 同事A同B都係Local.
無歧視喎, 我之前做個間同依家呢間都無歧視
我間firm d人average 年紀35+ 所以唔hyper, 但會間唔中出去飲野..我係完全唔夠佢地飲, 次次都貓左咁返屋企。我地culture好family, 所以唔會話唔fit in. 就算唔fit in其實只要你唔係socially awkward (好鬼毒/自閉/講野9唔搭8)其實無人會杯你。

我講咗2次叫佢唔好讀acc 佢都仲要問

呢d燈位真係有時塞死晒再後面個燈位添
，繁忙時間好難搞。
sydney d 路又窄又多燈，d巴士都比佢玩死。brisbane d道路規劃好好多，無咁多燈，巴士又有巴士線，係另外起一條hwy比巴士入city，你話幾咁神奇，所以巴士返屋企都好就腳。 地鐵就無咩機會啦，諗下好啦。

btw 巴打係sydney邊度住呀？

再讀acc真係無咩可能移到民啦，幾年前已經d人已經年年話有機會係條list上移除呢個職業，而家仲要成80幾分，爆晒 quota呀大佬有時都戥佢哋慘。

好多住澳洲既巴打已經講左叫佢唔好讀accounting
IELTS無4個8 你都唔洗諗.
但佢可能已經讀左所以想搵一個唔洗再讀既方法呱

Sorry巴打咁你覺得讀多個專科bachelor好冇？例如it,surveying, nursing或者航空相關專業？

我見上面有巴打話nt讀account master大機嘛你地點睇？

搵下有冇it讀先咁幼教呢？

英美起碼有自己文化產業
澳加比英美更多中國人

nursing 點會爆呀， 啲regional 醫院根本就唔夠人喎, 去SA 讀EN都仲得

另外嗰2樣就含得.....

唔知你咩background 好難講， 其實呢啲嘢， 你讀得叻嘅話就無乜分別

想去NORTH 啊, D 路無噤忙

我垃圾bba grad，就係冇理科底先煩最好梗係想讀master,但一啲底都冇可能寧願讀番啲bachelor都費事追唔到

人口少地方大, 點有得噤比較
英國白人自己都走難噤移民去澳洲啦...

高質回覆 真係要upvote
好奇巴打你做咩 好羨慕你可以住過哂澳洲唔同地方
利申 我都係住緊鎮仔 不過係North Queensland

social work

如果你bachelor讀起就不如讀computer science啦, 好過讀IT..
都係做engineering但專門D囉。不果如果怕太深咁IT啦
nursing個D厭惡性工作除非你真係有heart如果唔係你可能未必頂到架做placement個陣

咦都可以試下喎咁巴打知唔知邊啲州要多啲人？

我唔怕厭惡，不過上面啲巴打話nursing都爆爆地喎

咁你知唔知其實其他省每年呢個時候都會cut off.... 到7月1號咪又開返..... 新聞日日都有講邊度shortage, 去鄉下唔一定講係SA嘅鄉下， 相對其他工種， health/nursing 喺鄉下搵到工嘅機會已經大好多啦

Occupation ID Description Minimum points score
2211 Accountants 85

2212 Auditors, Company Secretaries and Corporate Treasurers 80

2334 Electronics Engineer 75

2335 Industrial, Mechanical and Production Engineers 75

2339 Other Engineering Professionals 75

2611 ICT Business and System Analysts 75

2613 Software and Applications Programmers 75

2631 Computer Network Professionals 75

總之上面全部都唔好讀啦。

想讀咩就係下面個網入面搵個有大量 quota嘅行業讀啦，簡之前自己去睇下個職業嘅skill assessment個部門個網址，例如工程師就去EA(工程師學會咁上下啦)，睇下佢skill assessment嘅要求係咩，通常都係學歷資格，專業資格，工作經驗同ielts分，諗下自己有無可能讀完之後搵到相關嘅工作(不論hk or 澳洲), 再計下工作左佢要求嘅年期時，自己幾多歲，最好32前，有多d分。再計下總共ielts要考咩grade先夠分65/70/75。不過移民局成日變嘅，good luck

Nursing真係冇以前咁容易移民 除非去tasmania或者NT個邊讀 一黎有得加5分 二黎易d搵工
我都後悔個時揀係qld讀 冇去tas

你未落嗰啲已經cut 9咗嘅

唔好聽人講, 自己上澳洲immigration check最實際
樓上有巴打貼左link出黎

其他state唔肯定 不過nursing黎講 qld就應該幾爆 上年190開左幾個月就close左 搵到野做都唔一定移到民

讀完只為移民
你外來人無辦法深入人地文化
根本做唔到sw 要做嘅嘢
到時搵工9成9搵唔到本行工

政府on99, gold coast 份報紙呢幾日屌到爆廠話醫院唔夠護士

North 好貴

會計

你都啱，可能我係個邊唔夠耐啦，pt lincoln唔錯呀，你唔講我都唔記得咗。coffin bay正d，有生蠔食，Almonta仲有得摸蜆。再遠d可以去埋Gairdner lake，天空之鏡，不過4月先開始有雨落，我miss 左。酒莊同德國村都ok嘅，不過我酒莊基本上sa,nsw, vic, tas 都去過，其實都差唔多。不過講下講下sa都有幾多景點，我收返個句，sor

入機場果條路都on99 整晒係 M1/M5 中間, 邊有可能唔塞

我住Southern Highland, 人都無個，唔好話車

speech, audio, social work, sec. teacher
都有呢個問題
不過佢係為移民, 就以移民為前提

不過你話Melb city 多homeless係真既。
真係超級多...但每次有大event都會洗太平地
跟住D homeless people又走返出黎
D 人又on居居俾錢佢地喎, 俾錢佢地又俾佢地拎去飲酒/索野

巴打你住邊個suburb?
我以前讀書住過3年Wollongong

我聽講過係有太多fresh grad既nurse 但有經驗既就好缺 另一樣要睇係咩specialty 好似我依家做緊surgical 但係唔係190 nomination list入面 我估依個specialty都唔缺人

唔該巴打我諗我會睇下land economists或者surveyor，都有啲興趣

未落嗰啲？

收到

當你失業就可以住晒唔地方了當時我係每個地方住一陣，打一陣 casual工，之後再去第2度咁囉，因為啱啱移民來個時，想試下邊個地方適合自己。

你都啱嘅可能我太想走啫

全世界咩行業都想要有經驗，但就冇人肯提供培訓......

咁你點留？ 搵第個省？

你讀其他專業好過
如果從頭嚟過
梗係揀d讀完又易移到民又搵到工

Sw 都唔易移

我都知道唔易，所以想諗唔同方法試下

加拿大冬天唔講得少

可能呢一年考左車牌ielts先，再keep住留意邊啲科或者工作我可以勝任既

我住再上山個面，Borwal. wollongong好住呀，個海景好正，kiama都好正，不過2個都應該無咩工作機會

考左車牌先, 車係腳, 有對腳, 搵工都易D

呢2個職業我唔清楚呀，不過你要肯定你讀完出來可以做返相關嘅工作，d工作經驗先算數。記得讀個學歷都要相關。相唔相關唔係你講，係個skill assessment部門講。

我諗應付到香港路面係外國楂車都唔難

岩呀 就係咁我先要去山卡拉小鎮到做 點知分到個ward又唔on 190個list 反而aged care係 依家傾緊可唔可以轉 成件事好撚on9

north qld 小鎮，Pt Douglas?

知道巴打又學到野。相關係指skill assessment個部門certify左啲大學？咁可唔可以指只要我讀啲科係部門認可，之後再搵到相關工作，就大機會申請pr

去過加拿大旅行兩次，真係唔錯

aged care 要RN 重多啦

失業仲可以周圍去我都想搵下咩地方岩住
巴打係咪做nurse 想問下係tas做nurse係咪幾ok?

岩岩google map左, 哇你都住得好入下喎!
依家Wollongong靚左好多啦..我讀書個陣真係小鎮咁樣,無乜娛樂架..講緊成十幾年前既事。

係啦, 你香港考左牌過左P 應該可以直接轉full.
如果唔係book個考試就過啦. 呢度考牌好易
我依家都學緊車, 發覺香港考車係hardcore mode
IELTS 要再接再厲考架..目標最少4個7

wollongong 發展左好多啦, 街邊泊位都勁難, 隨時難過SYD

Mount Isa
應該講northwest至岩

我估都係 你係咪指aged care重缺RN?

係啊, aged care 好多都有一兩個住院RN

之後都仲要計分（年齡，ielts，學歷，經驗。。。），你要係個pool入面每次 invite 時（1個月1－2次）最高分個1000－2000人先得，仲要你讀完書，畢業後工作幾年後，個職業仍然係個短缺list度先得，所以要選一個長期又大路（即係多 quota，得1000個quota個d太少啦，可能下年就移除左個職業)個d就好d。

相關係你要問個部門wor, 澳洲個d大學正常都無問題嘅，不過最好send email 問下囉。其他國家個d就有d承認有啲唔承認，例如香港工程師／護士就同澳洲學歷一樣。例如大陸嘅護士畢業，澳洲係唔承認嘅，大陸工程師畢業亦都要寫多一本類似log book咁嘅野比EA。

我冇judge 你
我只係講左天氣凍有咩問題
可能你好鐘意鏟雪啦
同埋我想講我住ny 冬天開暖氣都要差唔多500蚊煤氣

我個fd 岩岩移左去多倫多佢話最凍果兩個月直頭出唔到街

礦業重鎮喎

我唔係做nurse呀，不過知d咁啦。Tas D 人好nice嘅，老人院base rate就$33,比 mainland 低少少咁多囉。

係呀 一大條煙囪

我都唔想住咁入架，為左份工無計啦。

沿海小鎮好呀，有feel。十年前iphone都未出，個時係澳洲讀書同而家差好遠啦。

我去澳洲嗰陣得33.6k modem

我淨係知嗰到有個幾大嘅機場

嘩熱到hihi wor.keep住40度，mining d友都唔知點頂得順。我上次去佢岩岩搞緊rodeo，好大型下。巴打加油啦，可以走就走啦，澳洲有好多地方天氣好佢太多了。

咁你覺得Wollongong點？會唔會係個邊settle

我個陣好似係用adsl

澳洲車牌唔係最難考咩
好似冇得直接由香港牌轉澳洲牌，
係香港拎左國際車牌=可以係澳洲揸車=/=澳洲車牌
同埋25歲以下拎左綠P轉紅P又要考試

我都想係wollongong住，但揸車返工要成個鐘，我都係會係我而家住緊個面settle la. 轉工的話就返brisbane 啦，因為我怕凍

我讀書個陣 Wollongong University 排四十幾五十
依家全澳排11.
我個陣仲用緊Samsung個部用枝筆篤篤下個部window機咋
當初讀書個陣覺得好住, 無娛樂無引誘可以專心讀書
其實Wollongong如果發展得好其實幾好住, 離Syd揸車好似都係45分鐘至1個鐘, 火車個半鐘

係熱到仆街 夏天都唔點出街
不過估唔到你連Mt Isa都去過
係Mt Isa比我想像出名定係你遊歷豐富呢

我25歲以上直接轉。
係nsw如果持香港車牌唔夠3年，就比澳洲p牌你，其他state唔知啦。

唔係呀, 易考呀..
有D香港即肥既位,呢度會俾機會你/最多扣你分
25歲直接綠P, 之後3年就轉Full 啦 (VIC)
其實澳洲係紅P之後綠P跟住Full既, 但你25歲大個仔就唔洗經紅P啦
但澳洲捉超速好嚴, 我老公早兩個星期先收到罰單, 仲要扣1分
City行40km佢行左46即刻衰左
香港車牌轉依家好似得,不過要上網double check.

both la, 全澳洲除左內陸，我大部份地方我都去過。其實我都唔想經過佢，我由darwin開車去carins個陣，information centre個小姐話兜落去mt isa 個條路嘅路況好d。

200呎？

巴打用咩方法移民而家做緊咩

話時話，我收過信，唔知有無比人捉過。你老公收罰單係唔係寄信來？會唔會send email or text msg比你知？ 我可能改唔切個地址咪收唔到信？

技術移民呀，工程shit

原來係咁
講起超速，差佬係咪有時會不定時放d超速槍
因為我男朋友上兩個星期超速左（70行左76）罰左300aud但我地記得個個位係冇cam

中電的話定港燈呀

來緊罰double分，自己小心啦

港燈幫你唔到, sor

唔係呀，我港燈唔識人之嘛
不過engine fresh graduate可以去澳洲搵工做野18個月wor, 你知唔知呀？我當年太遲先知。

咁多地方你都係最鐘意bne?

係呀，無咁多人， 無咁迫，又無咁多華人，天氣又好，d鬼佬都nice d。

同MEL比較呢？文化同飲食好似都係MEL好D

You must have completed your engineering qualification at a specified educational institution. Any institution offering an Engineering qualification accredited under the Washington Accord is a specified institution

hong kong係Washington Accord呀

mel 都好，不過我唔鐘意佢d天氣only

而家都咁悶，當時一定仲悶。

The Gong同你係mel 個面嘅Geelong差唔多啦，第2城市。

搭單一問，大家點睇移民去台灣？

有冇人教下我melbourne 點搵part time 做
重未搵到

一開始都係seek同gumtree 架la，你working Holiday?

你讀緊大學？我以前都係就咁行入去問

我就唔係做電廠既，我唔知你係咩engine,不過我係澳洲engine嘅經驗呢，公司係好多非澳洲(歐洲，印度，中東，非洲...)engineer移民來。不過全部都係非常之有經驗同非常之有料，如果你係hk畢業之後係hk做10年工作經驗以下過來，就比較難d搵工啦。如果你係做control room or 藍領(plant attendant)個d就可能好d，不過pc/pa就好似唔係個list...

巴打幾分，有冇唸黎nt 489?
小弟同行

樓主，你19bba grad就去NT/TAS攞州擔啦
日曰叫春都幫唔到你移民架
唔係想鬧你，係覺得你與其轉行倒不如讀d本來有認識嘅科
你讀it engine咪要由零開始咁讀batchelor
我睇唔到有咩好處

EE 我唔熟wor, 不過做電的話，呢度好多大型工廠，mining個d有大型機械都應該需要d電器佬，如果有電牌個d應該會更好啦，不過唔知澳洲承唔承認，呢面d electrician都需求幾大。

我係hk 讀大學之後189技術移民的

早幾年啦，屌我60分之嘛，即係invite，非常好彩，而家我先apply就唔夠分啦。

或者你係hk做1年半野可以試下個engineer visa, 或者好彩係澳洲18個月內有人請你又擔保你呢

政府今年加個偏遠地區移民，你等佢公佈之後睇下有無機，跟著佢個要求睇下你條路點行。

你入到港燈都好叻仔啦，好多人爭你都入到。港燈又年年一定會有幾%利潤，年年加人工，唔怕佢炒人啦，同其他行業比已經好好架啦。

咩玩法

無睇名，我以為同一個人tim, sor.

BS唔知wor, 不過澳洲而家樓價跌，d人估會需求跌多4年，不太樂觀。

電就有得做嘅，sparky 幾好搵，不過係咪同ee唔同架？我唔清楚

讀緊U

我會試下

唔係既，如果你大學一畢業出來做相關工作，5至8年，ielts 全7都應該有60-65分, 而家可能要考全8先夠70－75分

經濟開始跌，行行都開始係咁架啦。我公司今個星期先炒左4個人

咁多年都無差過經濟（差極都有增長 有人工加）
差下好正常姐

怕咗佢哋

同感
Hong Konger真係好難聽
HongKonese

可惜佢過去幾年經濟好時，都年年赤字，負債多左一倍。之後幾年經濟差會點.

除中國同中東其他都得

Before tax同香港after tax差唔多

赤字負責好小事
唔洗驚

收多d移民
加多d大學學費
Cut 緊少少福利
應該無問題

Ottawa 當然悶啦，不過加拿大係咁；當年，我同好多同學都係去亞省做第一份工；

題外話：其實你喺BC省大都應該明白個到還境，定係你第一代移民成十幾歲過去？

EE係唔係大型motor, 6600v 個d？ee係唔係細微野，好似sensor個d？如果係我個人覺得EE好過ee，工作機會多好多。

咁其實幾好
唔多強囯人

哈哈，再加多d 簽証費,medicare費,搞下你個負扣稅,應該有賺tim

達人

係呀，但有時都想多少少華人，因為無華人就無亞超同食肆，要去到好遠先有

Let it go

哦，咁ee其實一間大廠都係1,2個就夠架啦。因為大問題都係去搵返個system供應商負責，不過個供應商d員工都係一半亞洲人咁濟。

其實做電都係重工業工廠架啦。不過呢面工廠比香港多元化，礦場，電廠，再生能源，水泥， 鑄鐵廠 ，鐵路，做船廠，藥廠...基本上每間起碼都要幾個人做電啦

剷雪真係PK..
由好撚凍剷到出晒汗.

巴打轉行做導遊
或者寫地方攻略

想同巴打討論一個鬼故
但就快1001了

唔該巴打我再研究下

我知道啊巴打但上面d巴打又話account煲爆，我窮撚機會可能得一次咋

開新post?我想聽喎

依個鬼故大家都一定會驚

一定會驚過

樓主繼續擔大旗開新po

Post 2:大家會想移民去邊？澳洲vs加拿大（2）

講撚左州擔唔受全國189影響
65分都有pr

成日好驚澳洲d鳩屎生物厠所爬條蛇出黎 巨型蜘蛛
利申未去過

其實佢 d specialty 係咩意思 ?

香港唔係得 mental 同 general nurse 兩種架咋咩 ?

人地有細分，香港冇？

psychology 巴打你邊科

我話唔平姐冇話貴 咁我聽過其他國家平啲嘛

加拿大北部半隱居

有加籍但冇錢過到去都係捱世界

巴打有冇多啲資料

有香港工程學位，想澳洲工程移民，係要工程師牌 定華盛頓協議認可學士學位就可以？

有加藉仲想點呀，睇下香港d狗先啦，𢭃份狗糧，住狗竇咋

雖然叫做有加籍，但係香港土生土長都有d唔捨得，如果唔係依幾年香港風雲變色，我都諗住係香港做狗算，到退休先再走。

有冇巴絲係加拿大讀過second degree或者diploma 可以分享下

香港頂唔到你退休

我知呀，所以而家後生係唯一既本錢，希望可以搏下，過返啲work life balance 既生活

感謝巴打！之前有聽過但搵極都搵唔到呢方面資料

Ielts 都未有8
就算考完又點 唔諗住再讀了

求下你地唔好嚟
利申揸澳籍passport

想做技工移民，要讀幾耐course

係收信架。無收到sms
你改唔切地址咁你要去nsw個RMS問喎，順便改埋地址

我教車師傅話係highway佢地有時會有鬼崇位伏你影你相。所以答你係架。。盡可能都唔好超速啦

咪就係 根本去邊都係車出車入

print多d cv行過鋪頭就問之後遞自己cv俾人
或者gum tree, seek,hays都得既。。

Nt489唔洗讀，你黎做嘢就

得番10個月 可以做到乜

黎返半年工就得
係就快

我唔會太理佢個個相關工作經驗，

有冇agent 推薦